لە O
ئامەد B-LOC
کێشەی O
نووسینی O
رێنماییەکان B-MISC
بە O
زمانی B-MISC
کوردی I-MISC
لەنێوان O
شارەوانی B-ORG
و O
پارێزگا B-ORG
بەردەوامە O
. O

مەهدی B-PER
ئۆزدەمیر I-PER
، O
جێگری O
سەرۆکی O
بارۆی B-ORG
ئامەد I-ORG
رایگەیاند O
، O
دابینکردنی O
خزمەتگوزارییە B-MISC
گشتییەکان I-MISC
بە O
زمانە B-MISC
جیاوازەکان I-MISC
لە O
رووی O
یاسایی B-MISC
و O
دەستوورییەوە B-MISC
لە O
تورکیا B-LOC
کێشە O
دروست O
ناکات O
. O

ئۆزدەمیر B-PER
گوتی O
لە O
مادەی B-MISC
١٣ـی I-MISC
یاسای I-MISC
شارەوانی I-MISC
ژمارە O
٥٣٩٣ O
ـدا O
هاتووە O
شارەوانییەکان B-ORG
بۆ O
چ O
مەبەستێک O
و O
بە O
چ O
ئەرک O
و O
بەرپرسیارێتییەک O
کار O
دەکەن O
. O

هیچ O
بڕگەیەکی O
قەدەخەکراو O
نییە O
کە O
بڵێت O
مرۆڤ O
ناتوانێت O
لە O
کاتی O
ئەنجامدانی O
ئەم O
توێژینەوەیانەدا O
بە O
زمانی B-MISC
کوردی I-MISC
یان O
زمانێکی O
دیکە O
خزمەتگوزاری B-MISC
پێشکەش O
بکات O
. O

رۆژی B-DATE
٢٦ـی I-DATE
تەمموز I-DATE
وەزارەتی B-ORG
ناوخۆ I-ORG
فەرمانێکی O
دەرکرد O
بۆ O
سڕینەوەی O
زمانی B-MISC
کوردی I-MISC
لە O
شەقامەکاندا O
. O

دەبینین O
ئەوەی O
ئەو O
بە O
ناستاندارد O
قبوڵی O
دەکات O
، O
راستییەکەی O
بەکارهێنانی O
زمانی B-MISC
کوردییە I-MISC
. O

لێبووردەیی O
بەرامبەر O
بە O
زمانی B-MISC
کوردی I-MISC
کێشە O
بۆ O
شارەوانییەکان B-ORG
دروست O
دەکات O
لە O
رووی O
نکۆڵیکردن O
لە O
زمانی B-MISC
کوردی I-MISC
، O
پشتگوێخستنی O
زمانی B-MISC
کوردی I-MISC
، O
یان O
رێگری O
لە O
بەکارهێنانی O
لە O
فەزای O
گشتیدا O
. O

جێگری O
سەرۆکی O
بارۆی B-ORG
ئامەد I-ORG
دەڵێ O
، O
سکاڵایەکیان O
لە O
دادگای B-ORG
دەیەمی I-ORG
کارگێڕی I-ORG
ئەنقەرە I-ORG
تۆمار O
کردووە O
بۆ O
هەڵوەشاندنەوەی O
فەرمانی O
وەزارەتی B-ORG
ناوخۆ I-ORG
، O
لێکۆڵینەوە O
لە O
دۆسیەکە O
بەردەوامە O
. O

بەڕێوەبەرایەتی B-ORG
ئاسایشی I-ORG
هەولێر I-ORG
رایگەیاند O
، O
گرووپێک O
بەناوی O
هەلی O
کار O
و O
قازانج O
و O
کۆمپانیای B-ORG
بیانییەوە I-ORG
لە O
رێگەی O
وەتسئەپەوە B-ORG
پەیوەندی O
بە O
هاووڵاتییانەوە O
دەکەن O
و O
دوای O
دەستبەسەرداگرتنی O
ژمارەکەی O
، O
داوای O
پارەی O
لێدەکەن O
. O

بەڕێوەبەرایەتیی B-ORG
ئاسایشی I-ORG
هەولێر I-ORG
، O
لە O
روونکردنەوەیەکدا O
لەبارەی O
پەیوەندیکردنی O
گرووپێکەوە O
بەناوی O
جیاواز O
رایگەیاند O
، O
ئاگاداری O
هاووڵاتییان O
دەکەینەوە O
چەند O
ژمارە O
مۆبایلێکی O
وڵاتانی B-LOC
بیانی I-LOC
بە O
رێگەی O
تۆڕی O
کۆمەڵایەتیی O
وەتسئەپ B-ORG
بەناوی O
هەلی O
کار O
و O
قازانجکردن O
و O
کۆمپانیای O
بیانییەوە O
کورتەنامە O
بۆ O
هاووڵاتییان O
دەنێرن O
، O
دوای O
ئەوەی O
کە O
لەگەڵیان O
دەکەونە O
پەیوەندی O
، O
داوای O
ژمارەی O
نهێنی O
کۆد O
لەو O
کەسە O
دەکەن O
کە O
بۆ O
ژمارەی O
وەتسئەپەکە O
رەوانە O
کراوە O
، O
لەگەڵ O
پێدانی O
ئەو O
ژمارە O
نهێنییە O
کۆدە O
، O
راستەوخۆ O
دەست O
بەسەر O
سەرجەم O
هەژمارەکانتدا O
دەگرن O
کە O
لەسەر O
ژمارە O
مۆبایلەکەت O
لە O
تۆڕە B-MISC
کۆمەڵایەتییەکان I-MISC
دانراون O
. O

هەروەها O
باسی O
هەنگاوی O
دواتری O
ئەو O
کەسانەش O
دەکات O
کە O
ئەو O
کارە O
دەکەن O
و O
دەڵێت O
، O
دواتر O
لە O
بەرامبەر O
گەڕانەوەی O
هەژمارەکەتدا O
داوای O
بڕێکی O
زۆر O
پارە B-MISC
دەکەن O
، O
بۆیە O
داوا O
لە O
هاونیشتمانییان O
دەکات O
، O
بە O
هیچ O
شێوەیەک O
وەڵامی O
ئەو O
جۆرە O
پەیوەندییانە O
نەدەنەوە O
و O
هەر O
ژمارەیەکی O
نهێنی O
کۆدێک O
، O
بۆ O
ژمارە O
مۆبایلەکەتان O
هات O
، O
دەبێت O
بۆ O
کەس O
رەوانە O
نەکرێتەوە O
، O
بۆئەوەی O
هەژمارەکانتان O
پارێزراو O
بێت O
. O

لە O
سنووری O
دهۆک B-LOC
١٢٠٠ O
موەلیدەی O
ئەهلی O
هەن O
و O
زۆربەیان O
کاتم O
نەکراون O
و O
دووکەڵیان O
هەڕەشە O
لە O
ژینگەی O
شارەکە O
دەکەن O
. O

فەرمانگەی B-ORG
ژینگەی I-ORG
دهۆک I-ORG
هەڵگرتنی O
تەواوەتی O
موەلیدەکان O
بە O
تەنیا O
چارەسەر O
دەزانێ O
. O

ئەنجوومەنی B-ORG
باڵای I-ORG
دەستەی I-ORG
ژینگە I-ORG
هۆکارەکەی O
بۆ O
نەبوونی O
رێکار O
بەرامبەر O
موەلیدەکان O
دەگەڕێنێتەوە O
. O

سەرووی O
٢٠ B-DATE
ساڵە I-DATE
موەلیدەی O
ئەهلی O
لە O
پارێزگای B-LOC
دهۆک I-LOC
دانراوە O
. O

فاخیر B-PER
تۆفیق I-PER
، O
دانیشتووی O
گەڕەکی B-LOC
بەڕۆشکێ I-LOC
، O
لە O
بەرنامەی O
بەرپرسیار O
گوتی O
، O
گەڕەکەکەمان O
بەهۆی O
دووکەڵی O
موەلیدەوە O
وەک O
ناوچەی B-LOC
پیشەسازیی I-LOC
لێهاتووە O
. O

بەپێی O
پشکنینی O
پزیشکی O
، O
هاوژین B-PER
و O
منداڵەکانم O
بەهۆی O
دووکەڵەوە O
نەخۆشکەوتوون O
. O

د O
نەجمەدین B-PER
نێروەیی I-PER
، O
پسپۆڕی O
ژینگە B-MISC
، O
لە O
بەرپرسیار O
گوتی O
، O
کاتی O
هاتووە O
ژینگەی O
دهۆک B-PER
پاکبکرێتەوە O
. O

رۆژانە O
دەڵێین O
ژینگەکەمان O
گەیشتووەتە O
ئاستێکی O
مەترسیدار O
و O
ئەمەش O
بەپێی O
لێکۆڵینەوە O
سەلمێندراوە O
. O

ئەگەر O
وابڕوات O
دۆخەکە O
لەدەست O
دەردەچێ O
. O

دووکەڵی O
موەلیدەکان O
چەندین O
جۆری O
گازی O
ژەهراوی O
دەردەکەن O
، O
جگە O
لە O
بڵاوکردنەوەی O
نەخۆشی O
بۆ O
مرۆڤ B-MISC
، O
کاریگەریی O
دەکەنە O
سەر O
کشتوکاڵ B-MISC
، O
زیادکردنی O
پلەی B-MISC
گەرمی I-MISC
، O
نەهێشتنی O
سەوزایی O
، O
پیسکردنی O
ئاوی O
سەرزەوی O
و O
ژێرزەوی O
. O

د O
نەجمەدین B-PER
نێروەیی I-PER
گوتی O
، O
لێکۆڵینەوەیەکمان O
لەسەر O
دەنگی O
٤٠ O
موەلیدە O
کرد O
، O
٢٨ O
موەلیدە O
کاتم O
نەکرابوون O
و O
دەنگیان O
کاریگەرییان O
هەبوو O
. O

بەپێی O
بەدواداچوونێکی O
رووداو B-ORG
، O
گازی O
بەشێکی O
موەلیدە O
ئەهلییەکان O
لە O
پشکنین O
دەرناچن O
و O
هۆکارێکی O
تووشبوونە O
بە O
شێرپەنجە B-MISC
. O

دڵشاد B-PER
عەبدولڕەحمان I-PER
، O
بەڕێوەبەری O
فەرمانگەی B-ORG
ژینگەی I-ORG
دهۆک I-ORG
، O
بە O
رووداوی B-ORG
گوت O
، O
باشترین O
چارەسەر O
بۆ O
ئەو O
کێشەیە O
، O
نەهێشتنی O
موەلیدە O
ئەهلییەکانە O
. O

دانانی O
هەر O
موەلیدەیەک O
پێویستی O
بە O
رەزامەندیی O
ژینگە O
هەیە O
و O
چەند O
مەرجێکی O
بۆ O
دانراوە O
یەکێک O
لە O
مەرجەکان O
، O
پیسنەکردنی O
ژینگەیە O
. O

د O
فەیسەڵ B-PER
سادق I-PER
، O
ئەندامی O
ئەنجوومەنی O
باڵای O
دەستەی B-ORG
ژینگەی I-ORG
هەرێمی I-ORG
کوردستان I-ORG
، O
لە O
بەرپرسیار O
گوتی O
، O
کێشە O
لە O
نەبوونی O
رێکارە O
. O

سێ B-DATE
ساڵی I-DATE
رابردوو I-DATE
بە O
چڕی O
کارمان O
لەسەر O
ئەو O
بابەتە O
کردووە O
. O

لە O
هەڤپەیڤینێکدا O
لەگەڵ O
تۆڕی B-ORG
میدیایی I-ORG
رووداو I-ORG
، O
یاکۆ B-PER
بیرێندس I-PER
، O
کۆنسووڵی O
گشتیی O
هۆڵەندا B-LOC
لە O
هەرێمی B-LOC
کوردستان I-LOC
باس O
لە O
پلانی O
وڵاتەکەی O
بۆ O
پەرەپێدانی O
پەیوەندییەکان O
و O
بازرگانی B-MISC
لەگەڵ O
هەرێمی B-LOC
کوردستان I-LOC
دەکات O
، O
هەروەها O
باس O
لە O
ئاستەنگییەکانی O
بەردەم O
چاکسازییەکانی O
هێزی B-ORG
پێشمەرگە I-ORG
دەکات O
و O
دەڵێت O
: O
هەندێک O
بەرپرس O
زۆر O
وابەستەی O
حیزبەکانیانن O
و O
کاریگەرییان O
لەسەر O
رێکخستنەوە O
و O
چاکسازییەکانی O
پێشمەرگەدا O
هەیە O
. O

یاکۆ B-PER
بیرێندس I-PER
باس O
لە O
نزیکبوونەوەی O
کۆتاییهاتنی O
ئەرکەکەی O
وەکو O
کۆنسووڵی O
گشتی O
هۆڵەندا B-LOC
لە O
هەرێمی B-LOC
کوردستان I-LOC
دەکات O
و O
دەڵێت O
گەلی B-MISC
کورد I-MISC
زۆر O
میواندۆستن O
و O
کاتێک O
دەڕۆم O
، O
پارچەیەکی O
بچووکی O
کوردستان B-LOC
لە O
دڵمدا O
هەڵدەگرم O
و O
لەگەڵ O
خۆمدا O
دەیبەمەوە O
. O

دەقی O
هەڤپەیڤینی B-MISC
رووداو I-MISC
لەگەڵ O
یاکۆ B-PER
بیرێندس I-PER
، O
کۆنسووڵی O
گشتیی O
هۆڵەندا B-LOC
لە O
هەرێمی B-LOC
کوردستان I-LOC
: O
رووداو B-ORG
: O
١٠ B-DATE
ساڵە I-DATE
هۆڵەندا B-LOC
کۆنسووڵخانەی B-ORG
گشتیی I-ORG
لە O
هەولێر B-LOC
کردووەتەوە O
، O
پەیوەندییەکانی O
هەولێر B-LOC
و O
ئەمستردام B-LOC
وەکو O
خۆیەتی O
یان O
گۆڕانکاریی O
نوێ O
هەن O
؟ O
یاکۆ B-PER
بیرێندس I-PER
: O
بە O
دڵنیاییەوە O
ئەمە O
پرۆسەیەکی O
هەیە O
، O
١٠ B-DATE
ساڵ I-DATE
لەمەو O
پێش O
پێمانوابوو O
زۆر O
پێویستە O
ئەم O
جێپەنجە O
دیپلۆماسییە O
هەمیشەییە O
لێرە O
هەبێت O
، O
ئەوەش O
ئەنجامی O
ئەو O
راستییە O
بوو O
، O
کە O
ژمارەیەک O
هەڵگری O
پاسپۆرتی O
هۆڵەندیمان O
هەبوو O
، O
بۆیە O
کۆمەڵگەی B-ORG
هۆڵەندی I-ORG
کوردی I-ORG
یەکێک O
بوو O
لە O
هۆیە O
سەرەکییەکانی O
دامەزراندنی O
کۆنسووڵخانە B-LOC
گشتییەکەمان O
لێرە O
، O
دیارە O
گەلێک O
هۆکاری O
دیکەیش O
هەن O
کە O
کارمان O
لەسەر O
کردوون O
. O

بە O
دڵنیاییەوە O
لەو O
١٠ B-DATE
ساڵەدا I-DATE
گۆڕانکاریی O
هەبووە O
ئێمە O
تەنیا O
بە O
باڵەخانەیەک O
و O
یەک O
کەس O
دەستمانپێکرد O
کە O
پێی O
دەڵێین O
لاپتۆپ B-MISC
دیپلۆمات B-MISC
، O
ئێستا O
ستافێکی O
زیاد O
لە O
١٠ O
کەسین O
کە O
زۆریش O
گەورە O
نییە O
، O
بەڵام O
بۆ O
ئێمە O
و O
ئەو O
شتانەی O
هەوڵدەدەین O
بیانکەین O
جێی O
سەرنجە O
و O
لێرە O
لەگەڵ O
باڵیۆزخانەکەمان O
لە O
بەغدا B-LOC
زۆر O
کاردەکەین O
، O
کە O
ئەوێ O
زۆر O
گەورەترە O
، O
خۆشحاڵین O
کە O
ئێستا O
گەیشتووینەتە O
ئێرە O
. O

رووداو B-ORG
: O
دوو B-DATE
ساڵی I-DATE
پێشوو I-DATE
سەرنجی O
سەرەکیی O
کارەکانتان O
لێرە O
چی O
بوو O
؟ O
یاکۆ B-PER
بیرێندس I-PER
: O
ئێمە O
کۆمەڵگەی B-ORG
هۆڵەندی I-ORG
کوردیمان O
هەیە O
ئەوە O
هێشتا O
بە O
بەشێکی O
زۆر O
گرنگی O
کارەکەمان O
دەمێنێتەوە O
، O
هێشتا O
ئێمە O
گەلێک O
کاردانەوەمان O
لەو O
کەسانەوە O
پێدەگات O
کە O
میراتی O
هەبوونی O
ئەم O
کۆمەڵگەیەن O
، O
چونکە O
ئەو O
کاتەی O
گەلی B-MISC
کورد I-MISC
زۆر O
لەژێر O
هێرشدا O
بوون O
لە O
سەردەمی O
سەدام B-PER
حوسێن I-PER
، O
ئێمە O
یەکێک O
بووین O
لەو O
وڵاتە O
ئەورووپییانەی O
میوانداریمان O
لەو O
خەڵکە O
کوردە O
زۆرە O
کرد O
کە O
لە O
چەوساندنەوەی O
گشتی O
هەڵهاتبوون O
و O
لەو O
رێگەیەوە O
ئەم O
پەیوەندییە O
دامەزرا O
. O

رووداو B-ORG
: O
یەکێک O
لەو O
سێکتەرانەی O
هۆڵەندا B-LOC
لە O
کوردستان B-LOC
سەرنجی O
لەسەریەتی O
گەنجانە O
ئێوە O
لەم O
لایەنەوە O
پرۆژەی O
جیاوازتان O
هەیە O
وەک O
هۆڵەندا B-LOC
چ O
هەستێکتان O
هەیە O
؟ O
چونکە O
ئێوە O
لە O
کوردستان B-LOC
لەگەڵ O
گەنجان B-MISC
زۆر O
کار O
دەکەن O
. O

یاکۆ B-PER
بیرێندس I-PER
: O
پێمانوایە O
کارکردن O
لەسەر O
بواری O
گەنجاندا O
زۆر O
گرنگە O
، O
چونکە O
ئەوان O
نەوەی O
داهاتوون O
و O
دەبێت O
ئەم O
کۆمەڵگەیە O
پێکبهێنن O
. O

هەستی O
من O
ئەوەیە O
ژمارەیەکی O
زۆر O
گەنجی O
پڕ O
وزە O
هەن O
، O
کە O
دەیانەوێت O
ئەوەندەی O
بتوانن O
هەموو O
دەرفەتێک O
بقۆزنەوە O
زۆرینەی O
زانکۆکانی O
ئێرە O
خانەخوێی O
خوێندکاری O
زۆرباشن O
، O
بەرنامەی O
خوێندنیان O
زۆر O
پتەوە O
کە O
ئەوەیش O
تایبەتمەندییەکی O
گەورەی O
سیستمی O
ئێرەیە O
، O
کە O
زۆرینەی O
ئەو O
زانکۆیانە O
بۆ O
هەمووان O
بەردەستن O
، O
بەو O
مانایەی O
کە O
لە O
لایەنی O
ئابوورییەوە O
بەربەستی O
راستەوخۆ O
نییە O
و O
دەتوانرێت O
خوێندنێکی O
باش O
بخوێنرێت O
. O

ئەوەی O
من O
وەک O
لایەنی O
پەروەردەی B-MISC
گەنجان I-MISC
دەیبینم O
کە O
ئێستا O
کەمتر O
گەشەی O
کردووە O
، O
ئەوەیە O
کاتێک O
ئەم O
خوێندکارانە O
لە O
زانکۆ O
دەردەچن O
چۆن O
ئامادە O
دەکرێن O
بۆ O
ئەوەی O
بچنە O
بازاڕی O
کارەوە O
تاوەکو O
لای O
کەرتی O
تایبەت O
جێی O
سەرنج O
بن O
، O
یان O
بتوانن O
بچنە O
کاری O
نێودەوڵەتییەوە O
ئەگەر O
حەز O
بکەن O
، O
بۆیە O
زۆر O
کار O
هەن O
کە O
دەبێت O
بکرێن O
. O

رووداو B-ORG
: O
ئێوە O
وەک O
هۆڵەندا B-LOC
ئێستا O
لە O
چ O
بوارێکدا O
پشتیوانیی O
حکومەتی B-ORG
هەرێمی I-ORG
کوردستان I-ORG
دەکەن O
؟ O
یاکۆ B-PER
بیرێندس I-PER
: O
سەرەتا O
پێموایە O
گرنگە O
بزانرێت O
کە O
ئێمە O
وەک O
خۆمان O
پرۆژەی O
دیاریکراوی O
گەورەمان O
هەن O
و O
لەگەڵ O
هاوبەشەکانمان O
بڕێکی O
بەرچاو O
پارەیان O
بۆ O
خەرج O
دەکەین O
و O
هەوڵدەدەین O
بەسەر O
ئەو O
کێشە O
گەورەیەدا O
زاڵ O
ببین O
کە O
لێرە O
هەیە O
، O
مەبەستم O
لەمە O
ئەو O
بەرنامەیەیە O
پێیدەگوترێت O
ئاسۆکان O
کە O
بەرنامەیەکە O
سەرنجی O
لەسەر O
کەمپی O
ئاوارە O
نێوخۆییەکانە O
، O
هێشتا O
کەمپی O
ئاوارە O
نێوخۆییەکان O
زۆرینەیان O
لەم O
هەرێمەدان O
و O
خانەخوێی O
ژمارەیەکی O
زۆر O
لە O
خەڵکن O
، O
هەروەها O
پرۆژەکان O
پەیوەندییان O
بە O
گەنجان O
و O
پەروەردە O
و O
ئەو O
خەڵکەوە O
هەیە O
، O
کە O
هەوڵدەدەن O
دواجار O
لە O
دەرەوەی O
کەمپەکان B-LOC
پێبگەن O
و O
بگەڕێنەوە O
بۆ O
ژینگەی O
خۆیان O
، O
ئەوە O
بەشێکە O
لەو O
کارەی O
لەگەڵ O
هاوبەشە O
گەورەکانی O
وەک O
بانکی B-ORG
جیهانی I-ORG
و O
نەتەوە B-ORG
یەکگرتووەکان I-ORG
و O
حکومەتی O
ئێرە O
و O
بەغدا B-LOC
دەیکەین O
. O

ئەگەر O
لێم O
بپرسیت O
بە O
شێوەیەکی O
راستەوخۆ O
زیاتر O
چی O
دەکەن O
، O
ئەوا O
دەڵێم O
ئەو O
بەرنامانەی O
پەیوەندییان O
بە O
ئابووریی B-MISC
و O
کشتوکاڵەوە O
هەیە O
، O
گرنگە O
بزانرێت O
ئاستی O
جیاوازی O
هاوکاری O
هەن O
، O
بۆ O
نموونە O
هاوکاریی O
حکومەت B-ORG
بۆ O
حکومەتمان O
هەیە O
کە O
لەو O
شتانەی O
پێمانوایە O
دەتوانین O
راوێژی O
بەهێز O
بدەین O
، O
راوێژ O
دەدەین O
و O
ئەوەش O
پێشوازیی O
لێکراوە O
بۆ O
ئەوەی O
چۆن O
سیاسەتێکی O
بۆ O
دابنرێت O
، O
هەروەها O
بەرنامەی O
بازرگانی B-MISC
بۆ O
بازرگانی B-MISC
هەیە O
کە O
کۆمپانیاکان O
پێکدەگەیەنین O
. O

جا O
ئێمە O
لەم O
ئاستە O
جیاوازانەدا O
پرۆژەی O
جیاوازمان O
هەن O
، O
ئێستا O
کار O
لەسەر O
پرۆژەیەک O
دەکەین O
بە O
ناوی O
شارەکەت O
دروست O
بکە O
، O
پرۆژەیەکە O
کە O
لە O
شار O
و O
شارۆچکە B-LOC
بچووکەکاندایە O
و O
سەیر O
دەکەین O
بزانین O
کێشەکانی O
ئەوێ O
چین O
کە O
خەڵک O
پێیان O
کاریگەرن O
و O
هەوڵدەدەین O
زانکۆکان O
بەکاربهێنین O
بۆ O
ئەوەی O
پێکەوە O
لەگەڵ O
مامۆستا B-MISC
و O
خوێندکاراندا O
کاربکەین O
بۆ O
زاڵبوون O
بەسەر O
ئەو O
کێشانەدا O
و O
خۆیان O
بتوانن O
کێشەکانی O
خاشاک O
و O
ئاو O
و O
کشتوکاڵ B-MISC
چارەسەر O
بکەن O
. O

رووداو B-ORG
: O
پلانی O
چاکسازیی O
هێزەکانی B-ORG
پێشمەرگە I-ORG
وەک O
پلانێکی O
هۆڵەندی O
ناسراوە O
، O
چونکە O
بیرۆکەی O
سەرەکی O
و O
پێکهاتەی O
پلانەکە O
هی O
ئەفسەرە O
هۆڵەندییەکانە O
، O
ئەو O
پلانە O
چۆن O
بەڕێوەدەچێت O
؟ O
یاکۆ B-PER
بیرێندس I-PER
: O
ئەوەندەی O
من O
بزانم O
، O
پرۆسەکە O
هەبوو O
و O
ئێمە O
لە O
ئەندامە O
یەکەمەکان O
بووین O
و O
هەوڵمان O
دا O
بەشدار O
بین O
، O
بەڵام O
چەند O
وڵاتی O
دیکەیش O
هەبوون O
، O
بۆیە O
ئێمە O
یەکەم O
نەبووین O
ئێمە O
لەلایەن O
حکومەتی O
ئێرەوە O
داوامانلێکرا O
بەشدار O
بین O
، O
چونکە O
پێیانوابوو O
دەتوانین O
لەمەدا O
هاوبەشێکی O
بەنرخ O
بین O
، O
ئێمە O
هێشتا O
پێمانوایە O
دەتوانین O
لەم O
چاکسازییەدا O
کاربکەین O
ئەم O
پرۆسەیە O
تەواو O
قورس O
بووە O
. O

رووداو B-ORG
: O
بۆچی O
ئەم O
یەکخستنەوەیەی O
پێشمەرگە B-ORG
بۆ O
هۆڵەندا B-LOC
و O
هاوپەیمانان B-ORG
گرنگە O
؟ O
یاکۆ B-PER
بیرێندس I-PER
: O
ئەوە O
دوو O
لایەنی O
هەیە O
یەکەمیان O
ئەوەیە O
کە O
ئێمە O
بە O
گرنگی O
دەزانین O
، O
چونکە O
ئەوە O
بۆ O
هەرێمی B-LOC
کوردستان I-LOC
گرنگە O
وەک O
هاوبەشێکی O
ئێمە O
، O
ئێمە O
لەمەدا O
هاوبەشین O
، O
بۆیە O
ئەگەر O
یەکێک O
لە O
هاوبەشەکانت O
حەزی O
لە O
شتێک O
بێت O
، O
تۆش O
دەچیتە O
ناویەوە O
و O
ئامانجی O
هاوبەشتان O
هەیە O
لە O
پاڵ O
ئەوەدا O
، O
ئەگەر O
سەیری O
بەرژەوەندیی O
هۆڵەندا B-LOC
لەمەدا O
بکەیت O
، O
بە O
دڵنیاییەوە O
ئێمە O
بەرژەوەندیمان O
لەوەدایە O
ئەم O
هەرێمە O
بە O
سەقامگیری O
و O
جێگیری O
و O
پارێزراوی O
بهێڵینەوە O
. O

ئێمە O
لە O
ئەرکی O
زۆر O
چالاکین O
کە O
گەلێک O
سەربازی O
هۆڵەندیمان O
بۆ O
هەرێمی B-LOC
کوردستان I-LOC
هێناوە O
بە O
دڵنیاییەوە O
ئەوەش O
لەبەر O
مەترسیی O
داعشە O
و O
هێشتا O
هەر O
مەترسییە O
، O
بە O
گشتی O
لێرە O
مەترسییە O
، O
بەڵام O
بۆ O
ئێمەی O
وڵاتانی O
رۆژئاواییش O
مەترسییە O
. O

رووداو B-ORG
: O
عێراق B-LOC
داوا O
لە O
هاوپەیمانیی B-ORG
نێودەوڵەتی I-ORG
دەکات O
کە O
بە O
لایەنی O
کەمەوە O
ساڵی B-DATE
داهاتوو I-DATE
کۆتایی O
بە O
ئەرکەکەی O
بهێنێت O
و O
هۆڵەندا B-LOC
بەشێکە O
لەو O
هاوپەیمانێتییە O
، O
پێتوایە O
کاتەکە O
بۆ O
هەنگاوێکی O
وا O
گونجاو O
و O
دروستە O
؟ O
یاکۆ B-PER
بیرێندس I-PER
: O
بە O
دڵنیاییەوە O
تێڕوانینێکی O
رەوا O
لای O
عێراقییەکان O
هەیە O
، O
کە O
لە O
چەند O
ساڵی B-DATE
ئایندەدا I-DATE
چۆن O
وڵاتەکەیان O
رێکبخەن O
، O
بۆیە O
لەم O
روانگەیەوە O
ئەوە O
شتێکی O
لۆژیکییە O
کە O
چۆن O
ئەمە O
پێ O
بنێتە O
قۆناخی O
دواترەوە O
. O

پێموایە O
ئەوەی O
روودەدات O
ئەوەیە O
شێوەی O
هاوکارییەکە O
دەگۆڕێت O
و O
رێگەی O
تازە O
هەن O
تاوەکو O
لەلایەن O
حکومەت B-ORG
و O
دەسەڵاتدارانی O
ئێرەوە O
بانگهێشت O
بکرێیت O
بۆ O
ئەوەی O
لە O
زەوینەی O
سەربازیدا O
ئامادە O
بیت O
، O
بەڵام O
پێموانییە O
مەبەستەکە O
ئەوە O
بێت O
کە O
هێزە B-ORG
سەربازییە I-ORG
نێودەوڵەتییەکان I-ORG
بە O
تەواوەتی O
نەمێنن O
، O
پێموایە O
ئێمە O
لە O
قۆناخی O
گواستنەوەداین O
و O
بە O
تەواوەتی O
ناتوانم O
پێشبینی O
بکەم O
کە O
کۆتایی O
بێت O
. O

رێکخستنەوەی O
ئەم O
هاوکارییانە O
زیاتر O
دەبن O
لەوەی O
کە O
لایەنی B-ORG
عێراقی I-ORG
و O
لایەنی B-ORG
نێودەوڵەتی I-ORG
لای O
خۆیانەوە O
بڕیار O
بدەن O
ئیدی O
بە O
هیچ O
جۆر O
و O
رێگەیەک O
پێویست O
نییە O
، O
پێموانییە O
ئەوە O
رووبدات O
. O

رووداو B-ORG
: O
پێتوایە O
کە O
بە O
تەواوەتی O
نەمانیان O
بە O
جۆرێک O
لە O
جۆرەکان O
کاریگەریی O
لەسەر O
ئەو O
کۆمپانیا B-ORG
و O
وەبەرهێنەرانە O
هەبێت O
کە O
لە O
عیراق B-LOC
و O
ناوچەکەدا O
کاردەکەن O
؟ O
یاکۆ B-PER
بیرێندس I-PER
: O
پەیوەندییەکی O
راستەوخۆ O
لەنێوان O
ئەو O
دووانەدا O
نییە O
، O
چونکە O
بەو O
جۆرە O
نییە O
کە O
بەرژەوەندیی O
کۆمپانیاکان O
و O
ئابوورییەکان O
بەدیهاتبن O
، O
زلهێزە B-ORG
رۆژئاواییەکان I-ORG
لێرەن O
کە O
پەیوەندییە O
راستەوخۆکە O
لەو O
لایەنەدا O
نییە O
، O
بەڵام O
ئەوەی O
دەیکات O
ئەوەیە O
ئەو O
پەیوەندییەی O
دەتوانیت O
دروستی O
بکەیت O
، O
ئەگەر O
ئەم O
ناوچەیە O
بە O
سەقامگیری O
و O
ئاسایش O
و O
پارێزراوی O
بمێنێتەوە O
، O
ئەوا O
گەلێک O
گەشەسەندنی B-MISC
ئابووری I-MISC
لێرە O
دەبێت O
و O
خۆبەخۆ O
دەبینیت O
کە O
ئەو O
ناوچەیەی O
بە O
شێوەیەکی O
تایبەت O
بۆ O
هاوبەشە O
بازرگانییەکان O
زۆر O
سەرنجڕاکێش O
بێت O
و O
لە O
بازرگانییەوە O
بەرەو O
وەبەرهێنان O
بچن O
، O
ئەوە O
نیشانەیەکی O
ئابووریی O
گرنگە O
کە O
هەرکاتێک O
کۆمپانیاکان B-ORG
لە O
بازرگانییەوە O
بەرەو O
وەبەرهێنان B-MISC
دەچن O
، O
ئەوا O
بە O
گشتی O
لەو O
کاتانەدا O
روودەدات O
کە O
سەقامگیری O
و O
ئاسایش O
هەبێت O
، O
بۆیە O
ئەگەر O
زلهێزە B-ORG
نێودەوڵەتییەکان I-ORG
بتوانن O
ئەوە O
دابینبکەن O
و O
یارمەتیدەر O
بن O
لەوەدا O
ئەم O
ناوچەیە O
سەقامگیر O
و O
ئاسایش O
بێت O
، O
ئەوا O
کاریگەریی O
هەیە O
. O

رووداو O
: O
تۆ O
لەگەڵ O
هەموو O
حیزبەکانی O
هەرێمی B-LOC
کوردستاندا I-LOC
دانیشتوویت O
، O
دۆخی O
سیاسیی B-MISC
ئێستای O
هەرێمی B-LOC
کوردستان I-LOC
چۆن O
دەبینیت O
؟ O
یاکۆ B-PER
بیرێندس I-PER
: O
ژمارەیەک O
سەرکردەی O
سیاسی B-MISC
هەن O
پێیانوایە O
کوردستانێکی O
یەکگرتوو O
تاکە O
شتە O
و O
کلیلی O
بەرەوپێشچوونە O
، O
منیش O
پێموایە O
ئەوە O
بۆ O
زۆربەیان O
زۆر O
قورسە O
، O
چونکە O
زۆر O
بە O
داینامیکی O
حیزبەکەیانەوە O
چەسپاون O
، O
هەروەها O
پێموایە O
ئەوە O
پێویستی O
بە O
سەرکردایەتییە O
، O
کە O
بتوانێت O
هەندێکجار O
ئەوە O
بخاتە O
لاوە O
و O
کار O
لەسەر O
سازش O
بکات O
، O
ئەگەر O
دەتەوێت O
شتێک O
بۆ O
باشەیەکی O
گەورەتر O
بە O
دەستبهێنیت O
دەبێت O
جاروبار O
سازش O
بکەیت O
، O
کەم O
تا O
زۆر O
نیەت O
بۆ O
ئەم O
سازشانە O
هەیە O
، O
بۆیە O
هەندێکجار O
هێڵێکی O
زۆر O
سەخت O
رێگەت O
لێدەگرێت O
کە O
بگەیتە O
ئەوێ O
. O

رووداو B-ORG
: O
دۆخی O
مافەکانی B-MISC
مرۆڤ I-MISC
و O
ئازادیی B-MISC
رادەربڕین I-MISC
و O
ئازادیی B-MISC
راگەیاندن I-MISC
لە O
هەرێمی B-LOC
کوردستان I-LOC
چۆن O
هەڵدەسەنگێنیت O
؟ O
یاکۆ B-PER
بیرێندس I-PER
: O
لەم O
دوو O
ساڵەی O
رابردوودا O
ئەو O
مافی O
مرۆڤەی O
باسی O
دەکەیت O
لە O
لایەنی O
جۆراوجۆرەوە O
زۆر O
لەژێر O
گوشاردا O
بووە O
، O
ئاسایش B-MISC
لە O
کۆمەڵگەی O
مەدەنیدا O
ئەو O
رێگرییانە O
لەبەردەم O
راگەیاندنی B-MISC
ئازاد I-MISC
و O
مافەکانی B-MISC
مرۆڤ I-MISC
دادەنێت O
، O
هەروەها O
لە O
دیدگەیەکی O
دیکەوە O
گەشەسەندنی O
زۆر O
ئەرێنی O
دەبینیت O
، O
وەک O
ئەوەی O
کاتێک O
باسی O
رووداو O
و O
پیشەگەریی O
رۆژنامەڤان B-ORG
دەکەین O
، O
کە O
لێرە O
زۆرینەی O
راگەیاندنەکان O
سەر O
بە O
حیزبن O
، O
مانای O
وایە O
تۆ O
هەمیشە O
خۆتیت O
ناتوانیت O
١٠٠ O
٪ O
بابەتییانە O
بیت O
، O
بەڵام O
کە O
رۆژنامەڤانانێک O
دەبینیت O
کاردەکەن O
بۆ O
ئەوەی O
لەو O
کارەی O
هەیانە O
زۆر O
بەتوانا O
بن O
، O
ئەوا O
وا O
دەکات O
زۆر O
ئاسان O
بێت O
ئەو O
کاریگەرییەی O
هەبێت O
و O
شتانێک O
بکات O
کە O
رۆژنامەڤانی O
بابەتی O
دەبێت O
بیانکات O
، O
من O
ستایشی O
ئێوەی O
رۆژنامەڤانی O
ئێرە O
دەکەم O
بۆ O
ئێمە O
هەمیشە O
تۆزێک O
هاوسەنگ O
بووە O
، O
پێویستە O
دڵنیا O
ببینەوە O
کە O
ئەگەر O
لێرە O
هەڤپەیڤینێک O
بکەین O
، O
دەبێت O
لە O
لایەکەی O
دیکەیش O
بیکەین O
، O
چونکە O
هێشتا O
زۆربەی O
دەزگاکانی B-ORG
راگەیاندن I-ORG
سەر O
بە O
حیزبەکانن O
. O

رووداو B-ORG
: O
باسی O
هەڵبژاردنت O
کرد O
. O

بەڵام O
ئارەزوو O
دەکەیت O
ئەم O
هەڵبژاردنە O
لە O
چ O
دۆخ O
و O
ژینگەیەکدا O
بکرێت O
؟ O
یاکۆ B-PER
بیرێندس I-PER
: O
لە O
هەموو O
ئەو O
هەنگاوانەی O
ناومانن O
بۆ O
هەوڵدان O
بۆ O
گفتوگۆ O
لەگەڵ O
سەرکردە O
سیاسییەکان O
لە O
بارەی O
ئەوەی O
کە O
چەندە O
هەڵبژاردن B-MISC
گرنگە O
، O
جەختمان O
لەوە O
کردووەتەوە O
هەر O
زۆر O
گرنگە O
ئەم O
هەڵبژاردنە O
لە O
دۆخ O
و O
زەمینەیەکی O
باشدا O
بکرێت O
، O
ئەوە O
مانای O
وایە O
دەبێت O
شەفافیەتێکی O
باش O
هەبێت O
کە O
زۆر O
گرنگە O
، O
خەڵک O
چۆن O
بزانن O
پرۆسەکە O
چییە O
و O
چۆن O
لە O
ئەنجامەکان O
تێبگەن O
و O
چۆن O
بزانن O
پرۆسەی O
بەرپرسیارێتی O
چییە O
؟ O
چۆن O
بزانن O
ئەنجامەکان O
چۆن O
دەبن O
؟ O
رۆژنامەڤانان O
لەوەدا O
رۆڵێکی O
زۆر O
گرنگ O
دەگێڕن O
، O
ئەگەر O
رۆژنامەڤانان O
بتوانن O
کارەکەیان O
ئازادانە O
بکەن O
، O
ئەوا O
دەتوانن O
ئەوەی O
دەیبینن O
راپۆرتی O
لەسەر O
بکەن O
هەروەها O
هەندێکجار O
لە O
هەڵبژاردندا O
ناڕێکییەک O
دەبێت O
یان O
کەسانێک O
دەسەڵاتیان O
خراپ O
بەکاردەهێنن O
، O
چونکە O
ئەوە O
روودەدات O
و O
شتەکان O
بەو O
جۆرە O
نابن O
، O
کە O
پێویستن O
، O
بەڵام O
زۆر O
گرنگە O
شەفاف O
بن O
، O
ئەوەش O
لەو O
لایەنەوە O
کە O
رۆژنامەڤانتان O
هەیە O
و O
راپۆرتی O
لەسەر O
بکەن O
و O
کاردانەوەیان O
نەبێت O
و O
گوشاریان O
لەسەر O
نەبێت O
کە O
تەنیا O
ئەم O
ناوچەیە O
رووماڵ O
بکەن O
و O
فڵان O
ناوچە O
نەکەن O
، O
ئەوە O
رێک O
ئەو O
شتەیە O
کە O
دەبێت O
رۆژنامەڤانێکی O
بابەتی O
بتوانێت O
بیکات O
. O

رۆژنامەڤانان O
رۆڵێکی O
گرنگیان O
لە O
گوتنی O
راستییەکان O
بە O
دەسەڵات B-ORG
هەیە O
، O
ئەگەر O
دەسەڵاتت O
هەبێت O
ئەوا O
ئیدی O
دەبێت O
بەرپرسیارێتی O
لە O
ئەستۆ O
بگریت O
، O
چونکە O
ئەگەر O
تەنیا O
دەسەڵاتت O
هەبێت O
و O
بەرپرسیارێتیت O
نەبێت O
ئەوا O
دۆخێکی O
زۆر O
مەترسیدار O
سەرهەڵدەدات O
، O
بۆیە O
رۆژنامەڤان B-ORG
زۆر O
گرنگە O
راستییەکان O
بە O
دەسەڵات O
بڵێت O
تاوەکو O
دەسەڵات O
بەرپرسیار O
بکات O
. O

رووداو B-ORG
: O
تۆ O
لە O
دوایین O
رۆژەکانتدایت O
لە O
هەرێمی B-LOC
کوردستان I-LOC
، O
ئەو O
شتە O
چییە O
کە O
لێرە O
لە O
کاتی O
ئەرکەکەتدا O
کاری O
تێکردوویت O
و O
لە O
بیرت O
ناچێتەوە O
؟ O
یاکۆ B-PER
بیرێندس I-PER
: O
هەمیشە O
پەیوەندی O
لەگەڵ O
خەڵکدا O
گرنگترین O
شتە O
کە O
کاریگەرییەکی O
بەردەوامی O
دەبێت O
، O
بە O
تایبەتی O
لە O
ماوەی O
کارەکەمدا O
لە O
هەرێمی B-LOC
کوردستان I-LOC
تێکەڵبوونی O
خەڵک O
و O
پەیوەندی O
لەگەڵیان O
بە O
لامەوە O
زۆر O
تایبەت O
بوو O
و O
ئەوەیش O
لەوەوە O
سەرچاو O
دەگرێت O
کە O
فەرهەنگی B-MISC
کوردی I-MISC
تەواو O
میواندۆستە O
، O
هەر O
کەسێک O
کە O
دەیبینیت O
دەیەوێت O
لە O
ماڵەوە O
میوانداریت O
بکات O
و O
بە O
ژەمێک O
خزمەتت O
بکات O
و O
دەیەوێت O
دیسان O
ببیتەوە O
بە O
میوانی O
، O
ئەوە O
وایکرد O
لە O
گوتارەکەمدا O
لە O
رۆژی O
نیشتمانیدا O
بڵێم O
: O
کاتێک O
دەڕۆم O
، O
پارچەیەکی O
بچووک O
لە O
کوردستان B-LOC
لە O
دڵمدا O
هەڵدەگرم O
و O
لەگەڵ O
خۆمدا O
دەیبەمەوە O
، O
چونکە O
ئەو O
کاریگەربوونە O
لەگەڵ O
خەڵکیدا O
بە O
راستی O
رەگ O
دادەکوتێت O
و O
پێتەوە O
دەچەسپێت O
، O
بە O
دڵنیاییەوە O
ئەوە O
دەبێتە O
ئەو O
بەشەی O
کە O
زۆرترین O
کاریگەریی O
لەسەر O
من O
دەبێت O
. O

رووداو B-ORG
: O
ئەو O
بەشەی O
فەرهەنگەکە O
چییە O
کە O
بە O
دڵت O
بووە O
؟ O
یاکۆ B-PER
بیرێندس I-PER
: O
هەر O
ئەو O
ژینگەیەیە O
کە O
تۆ O
زۆر O
بە O
ئاسانی O
بۆ O
ماڵەوە O
بانگهێشت O
دەکرێیت O
، O
کاتێک O
بە O
پیشەییانە O
لەگەڵ O
خەڵکدا O
قسە O
دەکەیت O
نابێت O
سەرکردەیەکی O
سیاسی O
بیت O
، O
بەڵام O
لە O
هەر O
کارێکی O
دیکەدا O
کە O
قسە O
لەگەڵ O
خەڵک O
و O
بازرگانان O
و O
ئەو O
کەسانەدا O
دەکەیت O
بە O
گشتی O
کاتێک O
بە O
شێوەیەکی O
پیشەییانە O
دیدار O
دەکەن O
، O
دوای O
ئەوە O
بانگهێشتیشت O
دەکەن O
بۆ O
ماڵەوە O
یان O
بۆ O
شوێنێک O
کە O
خۆیان O
وەک O
خێزان O
حەز O
دەکەن O
لەوێ O
میوانداریت O
بکەن O
، O
کاتێک O
دەچیت O
بە O
گشتی O
زۆربەی O
خێزانەکە O
بەشداری O
دەکەن O
، O
کوڕ O
و O
ژن O
و O
منداڵەکان O
هەموویان O
لەم O
میواندارییەدا O
بەشداری O
دەکەن O
ئەوە O
وا O
دەکات O
زۆر O
جوان O
بێت O
و O
زۆر O
هەست O
بە O
گەرموگوڕییان O
بکەیت O
. O

رووداو B-ORG
: O
لەو O
ماوەیەی O
لێرە O
بوویت O
، O
ئەو O
شتە O
چی O
بوو O
کە O
ئارەزووت O
دەکرد O
روو O
دات O
، O
بەڵام O
نەتبینی O
؟ O
یاکۆ B-PER
بیرێندس I-PER
: O
هەمیشە O
شتانێک O
هەن O
کە O
پێتخۆشە O
زیاتر O
بوونایە O
، O
کاتێک O
باسی O
هاوکاری O
لەگەڵ O
پێشمەرگە B-ORG
دەکرێت O
بە O
دڵنیاییەوە O
ئەوە O
یەکێکە O
لەو O
خاڵانەی O
کە O
زۆر O
باش O
دەبوو O
ئەگەر O
ئەو O
پرۆسەیە O
تۆزێک O
بەرەوپێش O
بچووایە O
، O
هەروەها O
پێموایە O
زۆر O
باش O
دەبوو O
ئەگەر O
بکرایە O
هەنگاوی O
دیکە O
بنرایە O
لە O
خزمەتکردنی O
کۆمەڵگە B-MISC
کە O
لە O
ئاستی O
داخوازییاندا O
بووایە O
، O
ئەوە O
لەنێو O
لیستی O
ئارەزووەکانمە O
، O
بەڵام O
ئێمە O
زۆر O
بە O
جیددی O
کارمان O
لەسەر O
ئەم O
گرفتانە O
کرد O
پێیشموایە O
ئێمە O
زۆر O
شتمان O
تەواو O
کرد O
ئەوە O
مانای O
وا O
نییە O
کە O
پەشیمان O
بم O
لەوەی O
هەوڵی O
زۆرمان O
لەم O
شتانە O
بەگەڕخست O
، O
بەڵام O
دەبینم O
کە O
زۆر O
کار O
هەیە O
لەم O
بوارانەدا O
دەبێت O
بکرێن O
. O

سەرۆکی O
شارەوانیی B-ORG
رانیە I-ORG
دەڵێت O
، O
ئەنجوومەنی B-ORG
وەزیرانی I-ORG
هەرێمی I-ORG
کوردستان I-ORG
رەزامەندی O
داوە O
لەسەر O
تەرخانکردنی O
٧ O
ملیار B-MISC
دینار B-MISC
بۆ O
پڕۆژە O
خزمەتگوزارییەکانی O
شارەکە O
، O
ئاماژە O
بەوەش O
دەکات O
، O
بۆ O
دابەشکردنی O
زەوی O
بەسەر O
فەرمانبەراندا O
دەبێت O
سنووری O
شارەوانییەکەیان O
فراوان O
بکرێت O
. O

بەرهەم B-PER
رەسووڵ I-PER
، O
سەرۆکی O
شارەوانیی B-ORG
رانیە I-ORG
میوانی O
بەرنامەی O
مژار O
بوو O
لە O
رادیۆی B-ORG
رووداو I-ORG
کە O
رۆژانە O
محەممەد B-PER
رەحیم I-PER
پێشکێشی O
دەکات O
و O
باسی O
لە O
پرۆژە O
خزمەتگوزارییەکان O
و O
گرفتەکانی O
سنووری O
قەزای B-LOC
رانیە I-LOC
کرد O
و O
گوتی O
: O
دوای O
سەردانی O
قوباد B-PER
تاڵەبانی I-PER
، O
جێگری O
سەرۆکی O
حکومەت B-ORG
بۆ O
رانیە B-LOC
، O
رەزامەندی O
درا O
لەسەر O
تەرخانکردنی O
بودجەی O
پێویست O
بۆ O
ئەو O
پڕۆژانەی O
تەواو O
نەکرابوون O
. O

ئێستا O
بەشی O
زۆری O
ئەو O
پڕۆژانە O
تەواو O
کراون O
و O
کارکردن O
لە O
بەشێکیشیان O
بەردەوامە O
. O

سەرۆکی O
شارەوانیی B-ORG
رانیە I-ORG
دەڵێت O
، O
هەردوو O
گەڕەکی B-LOC
میدیا I-LOC
و I-LOC
شادیش I-LOC
تۆڕی O
ئاوەڕۆیان O
بۆ O
جێبەجێکراوە O
، O
ئاماژەی O
بەوەشکرد O
، O
ئێستا O
سەرقاڵی O
پڕۆژەیەکن O
بۆ O
جوانکاری O
و O
رێکخستنەوەی O
نێو O
بازاڕی O
رانیە B-LOC
و O
بەڵێنیشمان O
پێدراوە O
ئەو O
پڕۆژانەی O
وەگەڕیان O
دەخەین O
، O
گرفتی O
داراییان O
بۆ O
دروست O
نەبێت O
. O

بەگوتەی O
سەرۆکی O
شارەوانیی B-ORG
رانیە I-ORG
، O
ئەنجوومەنی B-ORG
وەزیران I-ORG
رەزامەندی O
داوە O
لەسەر O
تەرخانکردنی O
نزیکەی O
٧ O
ملیار O
دینار B-MISC
بۆ O
جێبەجێکردنی O
چەند O
پڕۆژەیەکی O
خزمەتگوزاری O
بۆ O
شارەکە O
. O

بەگوتەی O
سەرۆکی O
شارەوانی B-ORG
رانیە I-ORG
، O
دوای O
تەواوکردنی O
ئەو O
پڕۆژانە O
، O
رانیە B-LOC
هەنگاوێکی O
گرنگ O
دەچێتە O
پێشەوە O
لە O
سێکتەری O
ژێرخانی O
خزمەتگوزاریدا O
. O

بەرهەم B-PER
رەسووڵ I-PER
دەڵێت O
: O
تاوەکو O
ئێستا O
چوار O
کۆبوونەوەمان O
لەگەڵ O
ئەنجوومەنی B-ORG
راوێژکاری I-ORG
وەزارەت I-ORG
ئەنجام O
داوە O
و O
کۆمەڵێک O
گرفتمان O
هەیە O
. O

هەروەها O
داوامان O
کردووە O
سنووری O
شارەوانیمان O
فراوان O
بکرێت O
. O

بەگوێرەی O
نووسراوێکی O
بەڕێوەبەری O
گشتیی O
رەگەزنامەی B-ORG
هەرێمی I-ORG
کوردستان I-ORG
، O
گواستنەوەی O
کارتی B-MISC
زانیاری I-MISC
لەنێوان O
شار O
و O
شارۆچکەکان O
راگیرا O
. O

رێگەپێدراوێک O
لە O
بەڕێوەبەرایەتیی O
نووسینگەکانی O
کارتی B-MISC
زانیاری I-MISC
سلێمانی B-LOC
دەڵێت O
، O
هۆکاری O
گواستنەوەکە O
دابەشکردنی O
زەوییە O
. O

هەر O
ئەمڕۆ B-DATE
بەڕێوەبەرایەتیی O
نووسینگەکانی O
کارتی B-MISC
زانیاری I-MISC
سلێمانی B-LOC
لە O
راگەیێندراوێکدا O
رایگەیاند O
، O
ئێستا O
گواستنەوەی O
کارتی B-MISC
زانیاری I-MISC
لە O
سەرجەم O
ناوچەکانی B-LOC
دەرەوەی I-LOC
ئیدارەی I-LOC
ھەرێمی I-LOC
کوردستان I-LOC
سنووری O
مادەی B-MISC
١٤٠ I-MISC
بۆ O
ھەرێمی B-LOC
کوردستان I-LOC
راگیراوە O
. O

بەگوێرەی O
زانیارییەکانی O
رووداو B-ORG
، O
بەهۆی O
بەرزیی O
نرخی O
زەوی O
لە O
بەشێکی O
شارەکان O
بەراورد O
بە O
ناحیەکان O
، O
خەڵک O
هەوڵی O
داوە O
کارتی B-MISC
زانیاری I-MISC
بگوازێتەوە O
نێو O
شارەکان O
بۆ O
ئەوەی O
ئەو O
زەوییەی O
وەری O
دەگرێت O
نرخی O
زیاتری O
هەبێت O
. O

بەڕێوەبەرایەتیی O
نووسینگەکانی O
کارتی B-MISC
زانیاری I-MISC
سلێمانی B-LOC
داوا O
لە O
هاونیشتمانیان O
دەکات O
لە O
هیچ O
سنوورێکەوە O
سەردانی O
نووسینگەکان O
نەکرێت O
بۆ O
گواستنەوەی O
کارتی B-MISC
زانیاری I-MISC
، O
چونکە O
بە O
فەرمان O
راگیراوە O
و O
مامەڵەی O
هیچ O
کەسێک O
ناکەن O
. O

بەگوێرەی O
بەدواداچوونی O
رووداو B-ORG
، O
بەشێکی O
فەرمانگەکانی B-ORG
هەرێمی I-ORG
کوردستان I-ORG
فۆرمی O
وەرگرتنی O
زەوییان O
پڕکردووەتەوە O
و O
گەڕاندوویانەتەوە O
بۆ O
شارەوانییەکانی O
سنوورەکەیان O
. O

٤٥ O
شارەوانی B-ORG
لە O
سنووری O
بەڕێوەبەرایەتیی B-ORG
گشتیی I-ORG
شارەوانییەکانی I-ORG
سلێمانی I-ORG
هەن O
. O

گوتەبێژی O
بەڕێوەبەرایەتییەکە O
دەڵێت O
، O
رێکارەکانی O
دابەشکردنی O
زەوی O
بێ O
کێشە O
بەڕێوەدەچن O
. O

رێکارەکانی O
وەرگرتنی O
زەوی O
لە O
پارێزگای O
دهۆکیش O
دەستیپێکردووە O
. O

بەرپرسێک O
لە O
سنوورەکە O
ئەمڕۆ B-DATE
دووشەممە I-DATE
بە O
رووداوی B-ORG
گوت O
، O
لەنێو O
شاری O
دهۆکدا O
زەوی O
بۆ O
دابەشکردن O
بەردەست O
نییە O
و O
ئەوەی O
دابەش O
دەکرێت O
لە O
دەورووبەری O
شارەکە O
دەبێت O
. O

تاوەکو O
ئەمڕۆ B-DATE
ئەو O
کەسانەی O
مافی O
وەرگرتنی O
زەوییان O
دەبێت O
لە O
سنووری O
شارەوانی B-ORG
ناحیەی B-LOC
بەمۆ I-LOC
فۆرمەکەیان O
پڕکردووەتەوە O
و O
گەڕاندوویانەتەوە O
بۆ O
شارەوانی B-ORG
هەڵەبجە I-ORG
. O

قۆناخی O
دوای O
پڕکردنەوەی O
فۆرمەکان O
دوای O
پڕکردنەوەی O
فۆرمەکان O
، O
هەر O
فەرمانگەیەک O
دەیباتەوە O
بۆ O
شارەوانیی O
سنوورەکەی O
و O
لەوێوە O
دەبرێتە O
بەڕێوەبەرایەتی B-ORG
گشتیی I-ORG
شارەوانییەکانی O
سنوورەکە O
. O

لە O
هەموو O
بەڕێوەبەرایەتییە B-ORG
گشتییەکانی I-ORG
شارەوانییەکان I-ORG
، O
لیژنەی O
تایبەت O
وردبینی O
و O
بەراوردی O
نێو O
زانیارییەکانی O
فۆرمی O
پڕکراوە O
و O
ناسنامەکانی O
کەسی O
داواکار O
دەکات O
و O
دواتر O
پەسندی O
دەکات O
. O

دوای O
پەسندکردنی O
فۆرمەکان O
لەلایەن O
شارەوانییەکانەوە O
، O
زانیارییەکان O
دەدرێتە O
وەزارەتی B-ORG
شارەوانی I-ORG
و I-ORG
گەشتوگوزاری I-ORG
هەرێمی I-ORG
کوردستان I-ORG
و O
لەوێشەوە O
دەبرێتە O
ئەنجوومەنی B-ORG
وەزیران I-ORG
بۆ O
دەرکردنی O
فەرمانی O
جێبەجێکردن O
. O

ئەوانەی O
فۆرم B-MISC
پڕدەکەنەوە O
دەبێت O
بە O
٣ O
نووسخەی O
دەستنووس O
پڕی O
بکەنەوە O
بۆ O
لیژنەکان O
، O
هەروەها O
کۆپی O
رەنگاوڕەنگی O
کارتی B-MISC
زانیاری I-MISC
و O
کارتی B-MISC
نیشتمانی I-MISC
هاوپێچ O
بکرێت O
لەگەڵی O
. O

بڕیاری O
دابەشکردنەکە O
لە O
٢٨ـی B-DATE
ئایاری I-DATE
٢٠٢٤ I-DATE
لە O
ژمارە O
٢١٩ـی O
رۆژنامەی B-ORG
وەقائیعی I-ORG
کوردستان I-ORG
بڵاوکرایەوە O
. O

رووبەری O
ئەو O
زەوییەی O
بۆ O
هەر O
فەرمانبەرێک O
تەرخان O
دەکرێت O
٢٠٠ O
مەتر B-MISC
دووجا O
دەبێت O
. O

نرخی O
زەوییەکان O
بەپێی O
رێنماییەکە O
بەم O
شێوەیە O
دەبێت O
: O
نرخی O
یەک O
مەتر B-MISC
دووجا O
لەنێو O
شاری O
ناوەندی O
پارێزگاکە O
٥ O
هەزار B-MISC
دینار B-MISC
نرخی O
یەک O
مەتر B-MISC
دووجا O
لەنێو O
قەزاکان O
٣ O
هەزار B-MISC
دینار B-MISC
نرخی O
یەک O
مەتر B-MISC
دووجا O
لەنێو O
ناحیەکان O
٢ O
هەزار B-MISC
دینار B-MISC
دەبێت O
هەروەها O
ئاماژە O
بۆ O
ئەوەش O
کراوە O
ئەگەر O
رووبەری O
زەوییەکە O
زیاتر O
بوو O
لەوەی O
تەرخانکراوە O
، O
ئەوا O
لەلایەن O
لیژنەوە O
بەنرخی O
رۆژ O
دەخەمڵێندرێت O
. O

بە O
گوێرەی O
رێنماییەکان O
، O
دابەشکردنی O
زەوی O
بەشێوەی O
تیروپشک O
دەبێت O
، O
هەروەها O
بەپێی O
سیستمی O
خاڵبەندی O
دەبێت O
و O
سێ O
مەرج O
دیاریکراون O
کە O
ئەمانەن O
: O
ساڵانی O
خزمەت O
. O

ژمارەی O
ئەندامانی O
خێزان O
، O
شوێنی O
نیشتەجێبوون O
. O

سەباح B-PER
حەبیب I-PER
، O
ئەندامى O
پەرلەمانى B-ORG
عێراق I-ORG
لە O
پشکى O
کەرکووک B-LOC
بە O
تۆڕى B-ORG
میدیایی I-ORG
رووداوى I-ORG
راگەیاند O
، O
لە O
کۆى O
زیاتر O
لە O
٧٠٠ O
کەس O
لەوانەى O
بە O
گرێبەست O
لە O
سنوورى O
کەرکووک B-LOC
لە O
وەزارەتى B-ORG
ناوخۆ I-ORG
دامەزرێندراون O
، O
٣٠ O
کورد B-MISC
و O
نۆ O
تورکمانى O
تێدایە O
. O

بەگوێرەى O
بڕیارى O
حکومەتى B-ORG
فیدراڵى I-ORG
زیاتر O
لە O
٣٧ O
هەزار B-MISC
کەس O
لە O
ئەندامى O
ئەو O
خێزانانەى O
مووچەى O
چاودێریى O
کۆمەڵایەتى O
وەردەگرن O
بە O
گرێبەست O
دەخرێنە O
سەر O
وەزارەتى B-ORG
ناوخۆ I-ORG
. O

سەباح B-PER
حەبیب I-PER
گوتی O
: O
وەک O
نوێنەرى O
پێکھاتەى B-MISC
کورد I-MISC
، O
کریستیان B-MISC
، O
تورکمان B-MISC
نووسراویان O
ئاراستەى O
وەزارەتى B-ORG
ناوخۆ I-ORG
کردووە O
بۆ O
راگرتنى O
ئەو O
دامەزراندانە O
، O
بەڵام O
تاوەکو O
ئێستا O
وەڵام O
نەدراونەتەوە O
. O

ئەو O
دامەزراندنە O
ئەو O
کەسانە O
دەگرێتەوە O
کە O
تەمەنیان O
لە O
نێوان O
١٨ O
بۆ O
٢٥ O
ساڵانە O
، O
سەرەتا O
بە O
گرێبەست O
دادەمەزرێندرێن O
، O
دوای O
سێ O
ساك O
دەکرێنە O
هەمیشەیی O
. O

مستەفا B-PER
شێخ I-PER
عەبدولڕەحمان I-PER
ئاماژەی O
بەوە O
کرد O
، O
پاساوی O
عێراق B-LOC
بۆ O
رێگریکردن O
لە O
بەرهەمە O
نێوخۆییەکانی O
هەرێمی B-LOC
کوردستان I-LOC
ئەوەیە O
کە O
کارگەکان B-ORG
مۆڵەتی O
کارکردنیان O
تەنیا O
لە O
هەرێمی B-LOC
کوردستان I-LOC
هەیە O
و O
دەبێ O
مۆڵەت B-MISC
لە O
عێراقیش B-LOC
وەربگرن O
. O

مستەفا B-PER
شێخ I-PER
عەبدولڕەحمان I-PER
گوتی O
، O
بەداخەوە O
ئێستا O
لێکتێنەگەیشتنێکی O
نێوان O
هەرێمی B-LOC
کوردستان I-LOC
و O
عێراق B-LOC
وای O
کردووە O
کە O
هەر O
کەسێک O
بیەوێت O
کارگە O
بکاتەوە O
، O
دەبێ O
لە O
هەرێمی B-LOC
کوردستانیش I-LOC
رەزامەندی O
وەربگرێت O
و O
لە O
عێراقیش B-LOC
. O

بەو O
پێیە O
، O
خاوەن O
کارگەکانی O
هەرێمی B-LOC
کوردستان I-LOC
ساڵانە O
دەبێ O
باج B-MISC
بە O
هەردوو O
حکومەت B-ORG
بدەن O
و O
دوو O
مۆڵەت B-MISC
نوێ O
بکەنەوە O
. O

سەرۆکی O
یەکێتیی B-ORG
هاوردە I-ORG
و I-ORG
ناردنکارانی I-ORG
کوردستان I-ORG
دەڵێت O
، O
بۆ O
چارەسەری O
گرفتەکە O
، O
دەبێ O
لێکتێگەیشتن O
لەنێوان O
حکومەتەکانی O
هەرێمی B-LOC
کوردستان I-LOC
و O
عێراق B-LOC
دروست O
بێت O
. O

ئەوەی O
هەیە O
گرفتێکی O
گەورەی O
دروست O
کردووە O
. O

بەگوێرەی O
ئاماری O
یەکێتیی B-ORG
هاوردە I-ORG
و I-ORG
ناردنکارانی I-ORG
کوردستان I-ORG
بۆ O
ساڵی B-DATE
٢٠٢٣ I-DATE
، O
لە O
هەرێمی B-LOC
کوردستاندا I-LOC
٢٨ O
هەزار B-MISC
و O
١٨٩ O
کۆمپانیای B-ORG
خۆماڵی I-ORG
و O
٣ O
هەزار B-MISC
و O
٣٦١ O
کۆمپانیای B-ORG
بیانی I-ORG
تۆمارکراون O
. O

هەر O
بەگوێرەی O
ئامارەکە O
، O
نزیکەی O
٦٥ O
٪ O
بۆ O
٧٠ O
٪ O
ـی O
بەرهەمی O
کارگەکانی B-ORG
هەرێمی I-ORG
کوردستان I-ORG
هەناردەی O
شارەکانی B-LOC
نێوەڕاست I-LOC
و I-LOC
خوارووی I-LOC
عێراق I-LOC
کراون O
. O

بەگوێرەی O
نووسراوێکی O
بەڕێوەبەری O
گشتیی O
رەگەزنامەی B-ORG
هەرێمی I-ORG
کوردستان I-ORG
، O
گواستنەوەی O
کارتی B-MISC
زانیاری I-MISC
لەنێوان O
شار B-LOC
و O
شارۆچکەکان B-LOC
راگیرا O
. O

رێگەپێدراوێک O
لە O
بەڕێوەبەرایەتیی O
نووسینگەکانی O
کارتی B-MISC
زانیاری I-MISC
سلێمانی B-LOC
دەڵێت O
، O
هۆکاری O
گواستنەوەکە O
دابەشکردنی O
زەوییە O
. O

هەر O
ئەمڕۆ B-DATE
بەڕێوەبەرایەتیی O
نووسینگەکانی O
کارتی B-MISC
زانیاری I-MISC
سلێمانی B-LOC
لە O
راگەیێندراوێکدا O
رایگەیاند O
، O
ئێستا O
گواستنەوەی O
کارتی B-MISC
زانیاری I-MISC
لە O
سەرجەم O
ناوچەکانی B-LOC
دەرەوەی I-LOC
ئیدارەی I-LOC
ھەرێمی I-LOC
کوردستان I-LOC
، O
سنووری B-MISC
مادەی I-MISC
١٤٠ I-MISC
بۆ O
ھەرێمی B-LOC
کوردستان I-LOC
راگیراوە O
. O

بەگوێرەی O
زانیارییەکانی O
رووداو B-ORG
، O
بەهۆی O
بەرزیی O
نرخی O
زەوی O
لە O
بەشێکی O
شارەکان B-LOC
بەراورد O
بە O
ناحیەکان B-LOC
، O
خەڵک O
هەوڵی O
داوە O
کارتی B-MISC
زانیاری I-MISC
بگوازێتەوە O
نێو O
شارەکان B-LOC
بۆ O
ئەوەی O
ئەو O
زەوییەی O
وەری O
دەگرێت O
نرخی O
زیاتری O
هەبێت O
. O

بەڕێوەبەرایەتیی O
نووسینگەکانی O
کارتی B-MISC
زانیاری I-MISC
سلێمانی B-LOC
داوا O
لە O
هاونیشتمانیان O
دەکات O
لە O
هیچ O
سنوورێکەوە O
سەردانی O
نووسینگەکان O
نەکرێت O
بۆ O
گواستنەوەی O
کارتی B-MISC
زانیاری I-MISC
، O
چونکە O
بە O
فەرمان O
راگیراوە O
و O
مامەڵەی O
هیچ O
کەسێک O
ناکەن O
. O

بەگوێرەی O
بەدواداچوونی O
رووداو B-ORG
، O
بەشێکی O
فەرمانگەکانی B-ORG
هەرێمی I-ORG
کوردستان I-ORG
فۆرمی O
وەرگرتنی O
زەوییان O
پڕکردووەتەوە O
و O
گەڕاندوویانەتەوە O
بۆ O
شارەوانییەکانی O
سنوورەکەیان O
. O

٤٥ O
شارەوانی B-ORG
لە O
سنووری O
بەڕێوەبەرایەتیی B-ORG
گشتیی I-ORG
شارەوانییەکانی I-ORG
سلێمانی I-ORG
هەن O
. O

گوتەبێژی O
بەڕێوەبەرایەتییەکە O
دەڵێت O
، O
رێکارەکانی O
دابەشکردنی O
زەوی O
بێ O
کێشە O
بەڕێوەدەچن O
. O

رێکارەکانی O
وەرگرتنی O
زەوی O
لە O
پارێزگای B-LOC
دهۆکیش I-LOC
دەستیپێکردووە O
. O

بەرپرسێک O
لە O
سنوورەکە O
ئەمڕۆ B-DATE
دووشەممە I-DATE
بە O
رووداوی B-ORG
گوت O
، O
لەنێو O
شاری B-LOC
دهۆکدا I-LOC
زەوی O
بۆ O
دابەشکردن O
بەردەست O
نییە O
و O
ئەوەی O
دابەش O
دەکرێت O
لە O
دەورووبەری O
شارەکە O
دەبێت O
. O

تاوەکو O
ئەمڕۆ B-DATE
ئەو O
کەسانەی O
مافی O
وەرگرتنی O
زەوییان O
دەبێت O
لە O
سنووری O
شارەوانی B-ORG
ناحیەی B-LOC
بەمۆ I-LOC
فۆرمەکەیان O
پڕکردووەتەوە O
و O
گەڕاندوویانەتەوە O
بۆ O
شارەوانی B-ORG
هەڵەبجە I-ORG
. O

قۆناخی O
دوای O
پڕکردنەوەی O
فۆرمەکان O
دوای O
پڕکردنەوەی O
فۆرمەکان O
، O
هەر O
فەرمانگەیەک O
دەیباتەوە O
بۆ O
شارەوانیی B-ORG
سنوورەکەی O
و O
لەوێوە O
دەبرێتە O
بەڕێوەبەرایەتی B-ORG
گشتیی I-ORG
شارەوانییەکانی I-ORG
سنوورەکە I-ORG
. O

لە O
هەموو O
بەڕێوەبەرایەتییە B-ORG
گشتییەکانی I-ORG
شارەوانییەکان I-ORG
، O
لیژنەی O
تایبەت O
وردبینی O
و O
بەراوردی O
نێو O
زانیارییەکانی O
فۆرمی O
پڕکراوە O
و O
ناسنامەکانی O
کەسی O
داواکار O
دەکات O
و O
دواتر O
پەسندی O
دەکات O
. O

دوای O
پەسندکردنی O
فۆرمەکان O
لەلایەن O
شارەوانییەکانەوە B-ORG
، O
زانیارییەکان O
دەدرێتە O
وەزارەتی B-ORG
شارەوانی I-ORG
و I-ORG
گەشتوگوزاری I-ORG
هەرێمی I-ORG
کوردستان I-ORG
و O
لەوێشەوە O
دەبرێتە O
ئەنجوومەنی B-ORG
وەزیران I-ORG
بۆ O
دەرکردنی O
فەرمانی O
جێبەجێکردن O
. O

ئەوانەی O
فۆرم B-MISC
پڕدەکەنەوە O
دەبێت O
بە O
٣ O
نووسخەی O
دەستنووس O
پڕی O
بکەنەوە O
بۆ O
لیژنەکان O
، O
هەروەها O
کۆپی O
رەنگاوڕەنگی O
کارتی B-MISC
زانیاری I-MISC
و O
کارتی B-MISC
نیشتمانی I-MISC
هاوپێچ O
بکرێت O
لەگەڵی O
. O

بڕیاری O
دابەشکردنەکە O
لە O
٢٨ـی B-DATE
ئایاری I-DATE
٢٠٢٤ I-DATE
لە O
ژمارە O
٢١٩ـی O
رۆژنامەی B-ORG
وەقائیعی I-ORG
کوردستان I-ORG
بڵاوکرایەوە O
. O

رووبەری O
ئەو O
زەوییەی O
بۆ O
هەر O
فەرمانبەرێک O
تەرخان O
دەکرێت O
٢٠٠ O
مەتر B-MISC
دووجا O
دەبێت O
. O

نرخی O
زەوییەکان O
بەپێی O
رێنماییەکە O
بەم O
شێوەیە O
دەبێت O
: O
نرخی O
یەک O
مەتر B-MISC
دووجا O
لەنێو O
شاری O
ناوەندی O
پارێزگاکە O
٥ O
هەزار B-MISC
دینار B-MISC
نرخی O
یەک O
مەتر B-MISC
دووجا O
لەنێو O
قەزاکان O
٣ O
هەزار B-MISC
دینار B-MISC
نرخی O
یەک O
مەتر B-MISC
دووجا O
لەنێو O
ناحیەکان O
٢ O
هەزار B-MISC
دینار B-MISC
دەبێت O
هەروەها O
ئاماژە O
بۆ O
ئەوەش O
کراوە O
ئەگەر O
رووبەری O
زەوییەکە O
زیاتر O
بوو O
لەوەی O
تەرخانکراوە O
، O
ئەوا O
لەلایەن O
لیژنەوە O
بەنرخی O
رۆژ O
دەخەمڵێندرێت O
. O

بە O
گوێرەی O
رێنماییەکان O
، O
دابەشکردنی O
زەوی O
بەشێوەی O
تیروپشک O
دەبێت O
، O
هەروەها O
بەپێی O
سیستمی O
خاڵبەندی O
دەبێت O
و O
سێ O
مەرج O
دیاریکراون O
کە O
ئەمانەن O
: O
ساڵانی O
خزمەت O
، O
ژمارەی O
ئەندامانی O
خێزان O
، O
شوێنی O
نیشتەجێبوون O
. O

دڵشاد B-PER
هیرانی I-PER
، O
بەڕێوەبەری O
فەرمانگەی B-ORG
ژینگەی I-ORG
هەولێر I-ORG
ئەمڕۆ B-DATE
دووشەممە B-DATE
بە O
تۆڕی B-ORG
میدیایی I-ORG
رووداوی I-ORG
گوت O
، O
لە O
رێگەی O
دوو O
لیژنەوە O
کە O
پێکهاتوون O
لە O
نوێنەری O
فەرمانگە B-ORG 
پەیوەندیدارەکان I-ORG
، O
داخستنی O
پاڵاوگە B-ORG
نایاساییەکان I-ORG
دەستیپێکردووە O
و O
بەردەوامە O
. O

هیرانی B-PER
کە O
ئەندامی O
لیژنەکەیە O
گوتی O
، O
تەنیا O
لە O
رێگەی O
قوشتەپە B-LOC
زیاتر O
لە O
١٥ O
پاڵاوگەی B-ORG
نایاسایی I-ORG
داخراون O
: O
هەندێک O
پاڵاوگە B-ORG
هەن O
دەرگایان O
نییە O
دابخرێت O
، O
بۆیە O
سبەی O
رێگەکانیان O
بەربەست O
دەکرێت O
. O

هەر O
ئەمڕۆ B-DATE
مەسعود B-PER
نووری I-PER
، O
بەڕێوەبەری O
ناحیەی B-LOC
گوێڕ I-LOC
بە O
تۆڕی B-ORG
میدیایی I-ORG
رووداوی I-ORG
گوت O
، O
بڕیاری O
داخستنی O
پاڵاوگەکان B-ORG
لە O
ئەمڕۆوە B-DATE
چووەتە O
واری O
جێبەجێکردنەوە O
و O
تاوەکو O
نیوەڕۆ O
لە O
سنوورەکەمان O
١٠ O
پاڵاوگە B-ORG
داخراون O
. O

بەڕێوەبەری O
ناحیەی B-LOC
گوێڕ I-LOC
گوتی O
، O
پاڵاوگە B-ORG
یاساییەکانیش I-ORG
دادەخرێن O
، O
بەڵام O
ئەوانەی O
یاسایین O
پێداچوونەوە O
بە O
مۆڵەتەکانیان O
دەکرێت O
، O
ئەگەر O
بەشێوەیەکی O
دروست O
کاریان O
کردبێت O
رێگەیان O
پێدەدرێت O
کاربکەنەوە O
، O
بەڵام O
نایاساییەکان O
بەیەکجاری O
دادەخرێت O
. O

دوێنێ B-DATE
یەکشەممە I-DATE
، O
ئومێد B-PER
خۆشناو I-PER
، O
پارێزگاری O
هەولێر B-LOC
لە O
کۆنفرانسێکی B-MISC
رۆژنامەڤانیدا I-MISC
چەند O
بڕیارێکی O
تایبەت O
بە O
رێگریکردن O
لە O
پیسبوونی B-MISC
ژینگە I-MISC
و O
هەوڵدان O
بۆ O
پاککردنەوەی O
هەوای O
هەولێری B-LOC
خستەڕوو O
. O

لە O
هەولێر B-LOC
١٣٨ O
پاڵاوگەی B-ORG
نایاسایی I-ORG
هەن O
. O

یەکێک O
لە O
بڕیارەکان O
تایبەتە O
بە O
پاڵاوگە B-ORG
نایاساییەکان I-ORG
و O
پارێزگاری O
هەولێر B-LOC
گوتی O
، O
دەبێ O
هەر O
١٣٨یان O
دابخرێن O
. O

بەگوێرەی O
زانیارییەکانی O
رووداو B-ORG
، O
بۆ O
تەواوکردنی O
رێکارەکانی O
بەڕێوەچوونی O
هەڵبژاردنی B-MISC
پەرلەمانی I-MISC
کوردستان I-MISC
، O
سبەی B-DATE
شاندێک O
لە O
کۆمیسیۆنی B-ORG
باڵای I-ORG
هەڵبژاردنەکانی I-ORG
عێراقەوە I-ORG
سەردانی O
هەولێر B-LOC
دەکات O
. O

ئەمڕۆ B-DATE
دووشەممە B-DATE
٠٥ O
٠٨ O
٢٠٢٤ O
بەرپرسێکی O
باڵای O
کۆمیسیۆن B-ORG
بە O
تۆڕی B-ORG
میدیایی I-ORG
رووداوی I-ORG
گوت O
، O
تەواوی O
رێکارەکان O
لە O
لقەکانی O
کۆمیسیۆن B-ORG
تەواو O
کراون O
و O
ناوەکان O
لە O
بەغدان B-LOC
بۆ O
ناردنیان O
بۆ O
وەزارەتی B-ORG
ناوخۆ I-ORG
و O
دەستەی B-ORG
دەستپاکیی I-ORG
هەرێمی I-ORG
کوردستان I-ORG
. O

بەگوێرەی O
زانیارییەکانی O
رووداو B-ORG
، O
تاوەکو O
کاژێر O
١١ O
: O
٠٠ی O
ئەمڕۆ B-DATE
ناوی O
بەربژێرەکانی O
پەرلەمانی B-ORG
کوردستان I-ORG
نەگەیشتوونەتە O
دەستەی B-ORG
دەستپاکیی I-ORG
هەرێمی I-ORG
کوردستان I-ORG
. O

بەرپرسەکەی O
کۆمیسیۆن B-ORG
گوتی O
، O
رۆژی B-DATE
دووشەممەی I-DATE
داهاتوو I-DATE
تیروپشک O
بۆ O
پێدانی O
ژمارە O
بە O
بەربژێران O
، O
لیست O
و O
هاوپەیمانییەکان O
دەکرێت O
. O

حاکم O
ئەحمەد B-PER
ئەنوەر I-PER
، O
سەرۆکی O
دەستەی B-ORG
دەستپاکیی I-ORG
هەرێمی I-ORG
کوردستان I-ORG
دووشەممەی B-DATE
رابردوو I-DATE
بە O
رووداوی B-ORG
گوت O
، O
لەگەڵ O
گەیشتنی O
لیستەکان O
، O
بە O
نزیکەی O
٤ O
رۆژ B-DATE
سەرجەم O
کارەکان O
تەواو O
دەکەن O
. O

تەواو O
شیاو O
بێت O
و O
٢٥ O
ساڵ O
کەمتر O
نەبێت O
، O
بتوانێت O
بخوێنێتەوە O
و O
بنووسێت O
. O

لەو O
تاوانانەی O
دەسەڵاتە O
سەرکوتکارەکان O
پلانیان O
بۆ O
داڕشتووە O
بەشداری O
نەکردبێت O
یان O
لە O
هەرێمی B-LOC
کوردستان I-LOC
ئەو O
تاوانەی O
نەکردبێت O
. O

کۆمیسیۆن B-ORG
لیستی O
ناوی O
بەربژێران O
بۆ O
هەریەک O
لە O
وەزارەتەکانی B-ORG
ناوخۆ I-ORG
لە O
عێراق B-LOC
و O
هەرێمی B-LOC
کوردستان I-LOC
و O
دەستەکانی B-ORG
دەستپاکی I-ORG
لەو O
دوو O
حکومەتە O
دەنێرێت O
و O
پێویستە O
لە O
١٥ O
رۆژدا O
وردبینی O
و O
لێکۆڵینەوە O
لە O
ناوەکان O
و O
شیاوێتیی O
بەربژێران O
تەواو O
بێت O
. O

وەزیری O
خوێندنی B-ORG
باڵا I-ORG
و I-ORG
توێژینەوەی I-ORG
زانستی I-ORG
دەڵێ O
، O
ئامادەکاری O
کراوە O
، O
کە O
سەرجەم O
دەرچووانی O
١٢ـی O
ئامادەیی O
بەپێی O
کارامەیی O
و O
نمرەکانیان O
لە O
زانکۆکان O
وەربگیرێن O
، O
گوتیشی O
، O
بڕیاریان O
داوە O
خوێندنی B-MISC
پیشەیی I-MISC
و O
تەکنیکی O
لە O
زانکۆکانی B-ORG
هەرێمی I-ORG
کوردستان I-ORG
فراوانتر O
بکەن O
. O

ئەمڕۆ B-DATE
دووشەممە I-DATE
، O
٠٥ O
٠٨ O
٢٠٢٤ O
ئارام B-PER
محەممەد I-PER
، O
وەزیری O
خوێندنی B-ORG
باڵا I-ORG
و I-ORG
توێژینەوەی I-ORG
زانستیی I-ORG
هەرێمی I-ORG
کوردستان I-ORG
لەبارەی O
وەرگرتنی O
ئەم O
ساڵی O
دەرچووانی O
١٢ـی O
ئامادەیی O
لە O
زانکۆ O
و O
پەیماناگەکان O
و O
پێدانی O
دەرماڵەی B-MISC
خوێندکاران I-MISC
بە O
هونەر B-PER
حەمید I-PER
، O
پەیامنێری O
تۆڕی B-ORG
میدیایی I-ORG
رووداوی I-ORG
راگەیاند O
، O
ئێمە O
، O
لە O
وەزارەت B-ORG
هەموو O
توانای O
زانکۆکان O
دەخەینەگەڕ O
بۆ O
وەرگرتنی O
خوێندکاران O
، O
پێمان O
وایە O
لەم O
وڵاتە O
دەبێ O
دەرفەتی O
خوێندن O
و O
کاریان O
بۆ O
بڕەخسێنین O
. O

ئارام B-PER
محەممەد I-PER
گوتی O
، O
بۆ O
وەرگرتنی O
خوێندکاران O
لە O
زانکۆکان O
، O
ئامادەکاری O
کراوە O
کە O
هیچ O
پێشکێشکارێک O
لە O
دەرەوەی O
پرۆسەی O
وەرگرتن O
و O
رەخساندنی O
دەرفەتی O
شایستە O
لە O
زانکۆکان O
بەپێی O
توانا O
و O
نمرەکەی O
خۆی O
، O
نەمێنێتەوە O
. O

وەک O
وەزیری O
خوێندنی O
باڵا O
ئاماژەی O
دا O
، O
ئێمە O
وەکو O
ستراتیژیی O
خۆمان O
، O
بڕیارمان O
داوە O
ئەو O
بەشانەی O
لە O
زانکۆکان O
ناتوانن O
بۆ O
دروستکردنی O
کارامەیی O
خزمەت O
بە O
داهاتووی O
خوێندکارانی O
ئێمە O
بکەن O
، O
یان O
گۆڕانکارییان O
تێدا O
بکرێت O
، O
یان O
دابخرێن O
. O

بەگوتەی O
ئارام B-PER
محەممەد I-PER
لە O
هەرێمی B-LOC
کوردستانیشدا I-LOC
لەژێر O
کاریگەریی O
بەجیهانیبوون O
، O
پیشەی O
نوێ O
دروست O
بووە O
و O
، O
دەبێ O
کارامەییان O
بۆ O
دروست O
بکرێت O
، O
شوێنی O
تایبەت O
بە O
دروستکردنی O
ئەو O
کارامەیی O
و O
پسپۆرییەش O
، O
زانکۆکانن O
. O

وەزیری O
خوێندنی O
باڵا O
ئەوەشی O
خستەڕوو O
، O
بەمەبەستی O
پێکهێنانی O
کارامەیی O
بۆ O
پیشە O
نوێیەکان O
، O
کۆمەڵێک O
هەنگاویان O
ناوە O
، O
لە O
مانگی O
داهاتوودا O
کۆنفرانسێک B-MISC
بۆ O
پێداچوونەوەی O
سەرجەم O
پرۆگرامەکانی B-MISC
خوێندن I-MISC
بەڕێوەدەچێت O
، O
بۆردێکمان O
بە O
ناوی O
بۆردی B-ORG
راوێژکاریی I-ORG
پیشەسازی I-ORG
دروست O
کردووە O
و O
خوێندنەوەمان O
بۆ O
بازاڕی O
کاریش O
کردووە O
، O
هەروەها O
بەدواداچوون O
بۆ O
ئەوە O
دەکرێت O
، O
چۆن O
دەتوانین O
خۆمان O
بۆ O
ئەو O
کارامەییانە O
ئامادە O
بکەین O
، O
یان O
گۆڕانکاری O
لە O
پرۆگرامەکاندا O
بکەین O
لە O
کردنەوە O
و O
داخستنی O
بەشەکانی O
زانکۆ O
. O

بەگوێرەی O
ئامارەکانی O
وەزارەتی B-ORG
پەروەردەی I-ORG
حكومەتی I-ORG
هەرێمی I-ORG
كوردستان I-ORG
، O
ئەم O
ساڵ B-DATE
١٢٢ O
هەزار B-MISC
و O
١٥ O
قوتابی O
بەشدارییان O
لە O
تاقیكردنەوە O
گشتییەكانی O
پۆلی O
١٢ O
کرد O
و O
٨ O
کەس O
یەکەم O
بوون O
، O
١٦ O
کەس O
دووەم O
و O
١٩ O
کەسیش O
سێیەم O
. O

هەندێک O
لە O
بەشەکانی O
خوێندن O
لە O
زانکۆکانی B-ORG
هەرێمی I-ORG
کوردستان I-ORG
، O
وەکو O
پێشوو O
خواستی O
خوێندکارانیان O
لەسەر O
نییە O
. O

وەزیری O
خوێندنی O
باڵا O
ئاماژەی O
بەوە O
کرد O
، O
ساڵی B-DATE
رابردوو I-DATE
١٦٥ O
بەشی O
زانستی O
لە O
زانکۆکان O
، O
وەکو O
پێویست O
خوێندکاریان O
لەخۆنەگرتووە O
، O
ئەمە O
پێمان O
دەڵێت O
کە O
ئێستا O
خوێندکاران O
بە O
هۆشیارییەوە O
بەشەکان O
هەڵدەبژێرن O
و O
کەسوکاریشیان O
ئەو O
تێگەیشتنە O
قووڵەیان O
لا O
دروست O
بووە O
، O
پێویستە O
منداڵەکانیان O
لە O
بەشێکدا O
بخوێنن O
، O
کە O
لە O
داهاتوودا O
بتوانن O
لە O
بازاڕی O
کاری O
کوردستان B-LOC
و O
ململانێی O
بەدەستهێنانی O
هەلی O
کار O
، O
شوێنێک O
بۆ O
خۆیان O
دەستەبەر O
بکەن O
. O

ئارام B-PER
محەممەد I-PER
جەختی O
لەوە O
کردەوە O
، O
لە O
وەزارەتی B-ORG
خوێندنی I-ORG
باڵا I-ORG
بڕیار O
دراوە O
، O
پانتایی O
خوێندنی B-MISC
پیشەیی I-MISC
و O
تەکنیکی O
لە O
هەرێمی B-LOC
کوردستان I-LOC
فراوانتر O
بکەن O
و O
کۆتایی O
بەو O
رەوتە O
بهێنن O
کە O
تەنیا O
رەوتی O
دابینکردنی O
فەرمانبەر O
بۆ O
کەرتی O
گشتی O
بوو O
، O
گوتیشی O
، O
ئێستا O
جیهان B-LOC
گۆڕانکاریی O
بەسەردا O
هاتووە O
، O
ئابووری B-MISC
گۆڕاوە O
و O
فرەچەشن O
بووە O
، O
هەلی O
کاری O
نوێ O
رەخساوە O
، O
بۆیە O
پێویستمان O
بە O
خۆئامادەکردن O
و O
کارامەیی O
نوێ O
هەیە O
. O

دەرماڵەی O
خوێندکاران O
بەشێک O
لە O
خوێندکاران O
تائێستا O
چەند O
دەرماڵەیەکیان O
وەرنەگرتووە O
. O

ئارام B-PER
محەممەد I-PER
لەوبارەیەوە O
بە O
رووداوی B-ORG
گوت O
، O
مانگانە B-DATE
نزیکەی O
حەوت O
ملیار B-MISC
و O
٢٥٠ O
ملیۆن B-MISC
دینار B-MISC
بۆ O
دەرماڵەی O
خوێندکاران O
تەرخان O
دەکرێت O
، O
دواخرانی O
پەیوەندیی O
بە O
کێشەی O
نەبوونی O
نەختینە O
و O
قەیرانی B-MISC
دارایی I-MISC
و O
ئابووریی O
هەرێمی B-LOC
کوردستانەوە I-LOC
هەیە O
. O

ئارام B-PER
محەممەد I-PER
گوتی O
، O
زانکۆکانی O
ئێمە O
باشن O
و O
لەسەر O
نەخشەی O
ئەکادیمیای B-ORG
جیهانی I-ORG
بەراورد O
بە O
زانکۆکانی B-ORG
عێراق I-ORG
باشتر O
درەوشاونەتەوە O
، O
دەبینرێن O
و O
هیچ O
کێشە O
و O
گرفتێکی O
زانستییان O
نییە O
. O

هەپەگە O
دەڵێت O
، O
مانگی B-DATE
رابردوو I-DATE
٥٦ O
سەربازی O
تورکیایان B-LOC
لە O
هەرێمی B-ORG
کوردستان I-ORG
کوشتووە O
و O
١١ O
گەریلاش B-MISC
گیانیان O
لەدەستداوە O
. O

وەزارەتی B-ORG
بەرگریی I-ORG
تورکیاش I-ORG
ئاماژە O
بەوە O
دەکات O
، O
لە O
٦ O
مانگی B-DATE
یەکەمی I-DATE
ئەم O
ساڵدا O
٥٨٨ O
گەریلا B-MISC
لە O
ئەنجامی O
هێرشەکانی O
سوپای O
وڵاتەکەی O
گیانیان O
لەدەستداوە O
. O

ناوەندی O
چاپەمەنی O
و O
راگەیاندنی O
هێزەکانی B-ORG
پاراستنی I-ORG
گەل I-ORG
هەپەگە B-ORG
، O
باڵی O
سەربازیی O
پارتی B-ORG
کرێکارانی I-ORG
کوردستان I-ORG
پەکەکە B-ORG
، O
ئاماری O
شەڕ O
و O
پێکدادانەکانی O
لەگەڵ O
هێزەکانی B-ORG
تورکیا I-ORG
لە O
خاکی O
هەرێمی B-LOC
کوردستان I-LOC
بڵاوکردەوە O
. O

بەگوێرەی O
ئامارەکە O
، O
گەریلاکانی B-ORG
پەکەکە I-ORG
لە O
مانگی B-DATE
تەممووزدا I-DATE
٢٠٥ O
جار O
هێرشیان O
کردووەتە O
سەر O
هێزەکانی B-ORG
تورکیا I-ORG
و O
لە O
ئەنجامدا O
٥٦ O
سەرباز O
کوژراون O
کە O
دووانیان O
ئەفسەری O
پلە O
بەرز O
بوون O
. O

هەر O
بە O
گوێرەی O
ئامارەکە O
، O
مانگی B-DATE
رابردوو I-DATE
٤٦ O
سەربازی O
دیکەش O
برینداربوون O
. O

ئەوەی O
کە O
پەیوەندی O
بە O
گەریلاوە B-MISC
هەیە O
، O
هەپەگە B-ORG
دەڵێت O
، O
لە O
مانگی B-DATE
تەممووزدا I-DATE
١١ O
گەریلا B-MISC
گیانیان O
لەدەستداوە O
. O

هەپەگە B-ORG
لەبارەی O
هێرشەکانی O
سوپای B-ORG
تورکیا I-ORG
لەو O
مانگەدا O
دەڵێت O
، O
٥٢٠ O
جار O
بۆردوومان O
و O
تۆپبارانیان O
کردووە O
. O

ئەم O
شەڕ O
و O
پێکدادانە O
لە O
چوارچێوەی O
زنجیرە O
ئۆپەراسیۆنێکدایە O
کە O
تورکیا B-LOC
ناوی O
ناوە O
چنگ B-MISC
. O

قۆناخی O
یەکەمی O
ئۆپەراسیۆنەکە O
رۆژی B-DATE
٢٨ـی I-DATE
ئایاری I-DATE
٢٠١٩ I-DATE
بەناوی O
ئۆپەراسیۆنی B-MISC
چنگ I-MISC
١و٢و٣ O
لە O
ناوچە O
جیاوازەکانی O
هەرێمی B-LOC
کوردستان I-LOC
دەستی O
پێکرد O
. O

رۆژی B-DATE
١٦ـی I-DATE
حوزەیرانی I-DATE
٢٠٢٠ I-DATE
ئۆپەراسیۆنی B-MISC
چنگ I-MISC
پڵنگ I-MISC
لە O
ناوچەی B-LOC
حەفتانین I-LOC
لە O
سنووری B-LOC
ئیدارەی I-LOC
زاخۆ I-LOC
لە O
پارێزگای B-LOC
دهۆک I-LOC
دەستی O
پێکرد O
. O

لە O
١١ـی B-DATE
تەممووزی I-DATE
٢٠٢١ I-DATE
ئۆپەراسیۆنی B-MISC
چنگ I-MISC
هەورە I-MISC
برووسکە I-MISC
لە O
ناوچەکانی B-LOC
خواکوڕک I-LOC
، O
ئاڤاشین B-LOC
و O
باسییان B-LOC
دەستی O
پێکرد O
و O
ئۆپەراسیۆنی B-MISC
چنگ I-MISC
قوفڵیش I-MISC
لە O
رۆژی B-DATE
١٨ـی I-DATE
نیسانی I-DATE
٢٠٢٢ I-DATE
لە O
ناوچەکانی B-LOC
ئاڤاشین I-LOC
، O
مەتین B-LOC
و O
زاپ B-LOC
بۆ O
سەر O
پێگەکانی O
پەکەکە B-ORG
دەستیپێکرد O
و O
تاوەکو O
ئێستاش O
بەردەوامە O
. O

غولام B-PER
نەژاد I-PER
گوتی I-PER
، O
هەر O
لەو O
ماوەیەدا O
١٤٠ O
تۆن B-MISC
کاڵا O
بایی O
٧٢٠ O
هەزار B-MISC
دۆلار B-MISC
لەو O
دەروازە O
سنوورییەوە O
هاوردە O
کراوە O
و O
زیاترینیش O
کەرەستەی O
نێوماڵ O
بووە O
. O

بەڕێوەبەری O
گومرکی B-ORG
سەردەشت I-ORG
رایگەیاند O
، O
رۆژانە O
زیاتر O
لە O
١٨٠ O
بارهەڵگر O
کاڵا O
بۆ O
دەروازە O
سنوورییەکە O
دەگوازنەوە O
بەمەبەستی O
هەناردەکردنی O
بۆ O
هەرێمی B-LOC
کوردستان I-LOC
، O
ئاماژەی O
بەوەش O
کرد O
، O
زیاترین O
ئەو O
کاڵایانەی O
هەناردە O
کراون O
بریتین O
لە O
کاشی B-MISC
، O
سیرامیک B-MISC
، O
ئاسن B-MISC
، O
بەرهەمە B-MISC
پلاستیکییەکان I-MISC
، O
چەرەزات B-MISC
و O
میوەی B-MISC
وشکراو I-MISC
، O
سەوزە B-MISC
و O
مێوە B-MISC
. O

بە O
گوتەی O
بەڕێوەبەری O
گومرکی B-ORG
سەردەشت I-ORG
، O
ساڵی B-DATE
رابردوو I-DATE
١٢٧ O
هەزار B-MISC
گەشتیار O
لە O
رێگەی O
دەروازەی B-LOC
سنووریی I-LOC
کێلێوە I-LOC
هاتووچۆیان O
کردووە O
و O
ئێستاش O
رۆژانە O
لەنێوان O
٢٥٠ O
کەس O
بۆ O
٣٥٠ O
کەس O
لەو O
دەروازە O
سنوورییەوە O
هاتووچۆ O
دەکەن O
، O
بەڵام O
لە O
هەندێک O
رۆژدا O
ئامارەکە O
بۆ O
٨٠٠ O
کەسیش O
بەرز O
دەبێتەوە O
. O

دەروازەی B-LOC
کێلێ I-LOC
، O
لە O
رۆژهەڵاتی B-LOC
کوردستان I-LOC
دەکەوێتە O
سنووری O
شاری B-LOC
سەردەشت I-LOC
لە O
پارێزگای B-LOC
ورمێ I-LOC
و O
لە O
هەرێمی B-LOC
کوردستانیش I-LOC
دەکەوێتە O
سنووری O
ئیدارەی B-ORG
سەربەخۆی I-ORG
راپەڕین I-ORG
لە O
پارێزگای B-LOC
سلێمانی I-LOC
. O

لە O
چوار O
رۆژی O
بەڕێوەچوونی O
پێشانگەیەکی B-MISC
نێودەوڵەتیی I-MISC
تایبەت O
بە O
زانکۆ O
و O
قوتابخانەکاندا O
، O
بە O
داشکاندنی O
جۆراوجۆر O
قوتابخانە O
و O
زانکۆکان O
بەشدارییان O
کرد O
. O

لەو O
چوار O
رۆژەدا O
نزیکەی O
٤٠ O
هەزار B-MISC
کەس O
سەردانی O
پێشانگەکەیان O
کردووە O
. O

قوتابخانەکان O
و O
زانکۆکان O
بە O
ئۆفەر O
بەشداری O
پێشانگەی B-MISC
نێودەوڵەتیی I-MISC
زانکۆ O
و O
قوتابخانەکانیان O
کردووە O
، O
٨٠ O
قوتابخانە O
، O
زانکۆ O
، O
پەیمانگە O
و O
کۆمپانیا O
لە O
هەرێمی B-LOC
کوردستان I-LOC
و O
حەوت O
وڵاتەوە O
بەشداریی O
ئەم O
خوولەی O
پێشانگەکەن O
. O

بەفرین B-PER
دزەیی I-PER
، O
بەڕێوەبەری O
قوتابخانەی B-ORG
لارا I-ORG
دەڵێت O
، O
بە O
نیسبەت O
ئەو O
قوتابییانەی O
نمرەی O
بەرزیان O
هەیە O
، O
داشکاندنی O
٢٠ O
% O
تاوەکو O
٣٥ O
% O
مان O
هەیە O
و O
بۆ O
بنەڕەتی O
و O
باخچە B-ORG
١٠ O
% O
داشکاندن O
دەکەین O
. O

بەکارهێنانی O
ژیریی O
دەستکرد O
لە O
قوتابخانەکان O
و O
رەخساندنی O
هەلی O
کار O
لە O
ئۆفەرەکانی O
کۆمپانیا O
بەشداربووەکان O
بوو O
. O

پێشانگەی B-MISC
نێودەوڵەتیی I-MISC
زانکۆ O
و O
قوتابخانەکان O
لە O
هەولێر B-LOC
سێیەم O
ساڵی O
بەڕێوەچوونی O
بوو O
، O
رووداو B-ORG
سپۆنسەری O
میدیایی O
پێشانگەکە O
بوو O
، O
لە O
ماوەی O
چوار O
رۆژی O
پێشانگەکەدا O
نزیکەی O
٤٠ O
هەزار B-MISC
کەس O
سەردانیان O
کرد O
. O

سەرچاوەیەک O
لە O
وەزارەتى B-ORG
دارایی I-ORG
و I-ORG
ئابووریى I-ORG
حکومەتى I-ORG
هەرێمى I-ORG
کوردستانەوە I-ORG
بە O
تۆڕى B-ORG
میدیایی I-ORG
رووداوى I-ORG
راگەیاند O
، O
ئەو O
نووسراوەى O
بە O
واژۆى O
ئاوات B-PER
شێخ I-PER
جەناب I-PER
، O
وەزیرى O
دارایی O
ئاراستەى O
بانکى B-ORG
بازرگانى I-ORG
عێراق I-ORG
کراوە O
، O
گلەیی O
تیمى O
هەژمارى O
منە O
لەو O
بانکە O
، O
نەک O
نووسراوى O
فەرمى O
خودى O
وەزیر O
بووبێت O
. O

لەو O
نووسراوەدا O
گلەیی O
و O
نیگەرانی O
بۆ O
نێردراوە O
لە O
بارەى O
دروستکردنی O
هەژمار O
و O
کارتی B-MISC
بانکی B-MISC
بۆ O
مووچەخۆرانی O
هەرێمی B-LOC
کوردستان I-LOC
کە O
گوایە O
زۆر O
دوادەکەوێت O
و O
لە O
سێ O
مانگی B-DATE
رابردوودا I-DATE
بانکەکە O
تەنیا O
وەڵامی O
یەک O
نامەی B-MISC
ئەلیکترۆنیی I-MISC
حکومەتی B-LOC
هەرێمی I-LOC
کوردستانی I-LOC
داوەتەوە O
، O
تاڕادەیەکی O
زۆریش O
پەیوەندییە O
تەلەفۆنییەکانی O
فەرامۆش O
کردووە O
. O

ئەمڕۆ B-DATE
یەکشەممە I-DATE
٤ى I-DATE
ئاب I-DATE
، O
سەرۆك O
بارزانی B-PER
پێشوازی O
لە O
شاندێكی O
هاوبەشی O
فراکسیۆنی B-ORG
عەرەبی I-ORG
و O
توركمانیی B-MISC
ئەنجوومەنی O
پارێزگای B-LOC
كەركووك I-LOC
و O
ژمارەیەك O
پەرلەمانتار O
و O
سەركردەی O
سیاسی O
بە O
سەرۆكایەتیی O
خەمیس B-PER
خەنجەر I-PER
کرد O
. O

کۆبوونەوە O
کە O
بۆ O
تاوتوێکردنى O
پێکهێنانى O
حکومەتى B-ORG
خۆجێیی I-ORG
کەرکووک I-ORG
بوو O
. O

سەلوا B-PER
مەفرەجی I-PER
، O
ئەندامى O
ئەنجوومەنى B-ORG
پارێزگاى I-ORG
کەرکووک I-ORG
لە O
فراکسیۆنى B-ORG
هاوپەیمانیى I-ORG
عەرەبی I-ORG
بە O
تۆڕى B-ORG
میدیایی I-ORG
رووداوى I-ORG
راگەیاند O
، O
سەرۆک O
بارزانى B-PER
جەختى O
لەوە O
کردەوە O
کە O
پێویستە O
ئەو O
حکومەتە O
بێ O
پەراوێزخستنى O
هیچ O
پێکهاتەیەک O
بێت O
و O
ببێتە O
مایەى O
سەقامگیرى O
بۆ O
پارێزگاکە O
. O

کەمتر O
لە O
هەفتەیەک O
لەبەردەم O
لایەنە B-ORG
سیاسییەکانى I-ORG
کەرکووک I-ORG
ماوە O
بۆ O
رێککەوتن O
لەسەر O
پێکهێنانى O
حکومەتى B-ORG
خۆجێیی I-ORG
پارێزگاکە O
و O
تاوەکو O
ئێستا O
لەو O
بارەیەوە O
نەگەیشتوونەتە O
رێککەوتن O
. O

سەلوا B-PER
مەفرەجى I-PER
رایگەیاند O
، O
سیناریۆى O
بەڕێوەبردنى O
پارێزگاکە O
بە O
شێوەى O
نۆرەى O
سێ O
لایەنە O
کورد B-MISC
، O
عەرەب B-MISC
، O
تورکمان B-MISC
نزیکترین O
سیناریۆیە O
و O
دەکرێتە O
کارنامەى O
دانوستاندنى O
عەرەب B-MISC
، O
تورکمان B-MISC
و O
پارتى B-ORG
و O
سەرکردایەتى O
ئەو O
لایەنانە O
لەو O
بارەیەوە O
گفتوگۆ O
لەگەڵ O
یەکێتیى B-ORG
نیشتمانیى I-ORG
کوردستانیش B-LOC
دەکەن O
. O

٩ O
کورسی O
دەبێتە O
زۆرینە O
بۆ O
یەکلاییکردنەوى O
پۆستەکان O
، O
یەکێتى B-ORG
پێنج O
کورسی O
هەیە O
. O

بەرەى B-ORG
تورکمانیى I-ORG
عێراق B-LOC
لە O
راگەیێندراوێکدا O
لە O
بارەى O
کۆبوونەوەکە O
ئاماژەى O
بەوەداوە O
کە O
بەشدارانى O
کۆبوونەوەکە O
جەختیان O
لەسەر O
گرنگى O
بەردەوامى O
دیالۆگ O
و O
هەوڵەکان O
بۆ O
پێکهێنانى O
حکومەتى B-ORG
خۆجێیی I-ORG
کەرکووک I-ORG
و O
بەشداری O
پێکردنى O
هەموو O
پێکهاتەکان B-ORG
کردەوە O
. O

سەرۆکی O
لیژنەی O
ناوەندی O
بۆ O
تاپۆکردنی O
خانووە O
زێدەڕۆکانی O
سلێمانی B-LOC
دەڵێت O
، O
لەکۆی O
١٢ O
هەزار B-MISC
خانووی O
بێ O
تاپۆ B-MISC
، O
نزیکەی O
٤ O
هەزاریان O
تاپۆکراون O
، O
ئاماژە O
بەوەش O
دەکات O
، O
کام O
ناوچە O
و O
گوند O
زوو O
نەخشەی O
تەواو O
بێت O
، O
خانووەکانی O
تاپۆ B-MISC
دەکرێن O
. O

دیلمان B-PER
لەتیف I-PER
رەشید I-PER
، O
سەرۆکی O
لیژنەی O
ناوەندی O
بۆ O
تاپۆکردنی O
خانووە O
زێدەڕۆکان O
، O
ئەمڕۆ B-DATE
یەکشەممە I-DATE
بە O
تۆڕی B-ORG
میدیایی I-ORG
رووداوی I-ORG
راگەیاند O
، O
لە O
ماوەکانی O
رابردوودا O
هەزاران O
خانووی O
زێدەڕۆ O
تاپۆکران O
. O

هەر O
شوێنێک O
نەخشەی O
زوو O
تەواو O
بێت O
و O
رێکارەکانی O
زووتر O
رایی O
بکرێن O
، O
زووتر O
خانووەکانی O
تاپۆ B-MISC
دەکرێن O
. O

ئەوە O
لەکاتێکدایە O
، O
شارەوانیی B-ORG
سلێمانی I-ORG
لە O
نوێترین O
بانگەوازدا O
رایگەیاند O
، O
دوای O
ئەوەی O
رێکارەکانی O
تاپۆکردنی O
باوەگێڵدی B-LOC
، O
سەردارئاوا B-LOC
، O
دارەتووی B-LOC
نەزەر I-LOC
و O
کەنەکەوەی B-LOC
خان I-LOC
تەواوبوون O
و O
تاپۆکردنی O
مەلا B-LOC
داودیش I-LOC
بەرەو O
کۆتایی O
دەڕوات O
، O
ئێستا O
خۆشحاڵین O
پێتان O
رابگەیێنین O
کە O
تاپۆکردنی O
ئەم O
گوندانەی O
خوارەوەش O
بەپێی O
یاسای O
ژمارە O
٣ی O
ساڵی B-DATE
٢٠١٩ I-DATE
ی O
هەموارکراو O
، O
لەم O
هەفتەیەوە O
دەکەوێتە O
بواری O
جێبەجێکردنەوە O
: O
١ O
گوندی B-LOC
کۆڵەبی I-LOC
. O

٢ O
گوندی B-LOC
داربەڕووڵە I-LOC
، O
٣ O
گوندی B-LOC
کانی I-LOC
پان I-LOC
، O
٤ O
گوندی B-LOC
کانی I-LOC
سەفەر I-LOC
. O

٥ O
گوندی B-LOC
کەڵەوانان I-LOC
، O
٦ O
گوندی B-LOC
جێشانە I-LOC
، O
٧ O
گوندی B-LOC
باڵچوخ I-LOC
. O

گوندەکان O
سەر O
بە O
قەزای B-LOC
ناوەندیی I-LOC
سلێمانین I-LOC
و O
بریتین O
لە O
گوندی B-LOC
کۆڵەبی I-LOC
، O
داربەڕووڵە B-LOC
، O
کانی B-LOC
پان I-LOC
، O
کانی B-LOC
سەفەر I-LOC
، O
کەڵەوانان B-LOC
، O
جێشانە B-LOC
و O
باڵچووخ B-LOC
. O

دیلمان B-PER
لەتیف I-PER
، O
سەرۆکی O
لیژنەی O
ناوەندی O
بۆ O
تاپۆکردنی O
خانووە O
زێدەڕۆکان O
لە O
سلێمانی B-LOC
، O
ئەمڕۆ B-DATE
یەکشەممە I-DATE
، O
٠٤ O
٠٨ O
٢٠٢٤ O
بە O
تۆڕی B-ORG
میدیایی I-ORG
رووداوی I-ORG
گوت O
، O
لەو O
گوندانەدا O
تەنیا O
ئەو O
خانووانە O
تاپۆ B-MISC
دەکرێن O
کە O
پێش O
٣١ O
١٢ O
٢٠٢٠ O
دروستکراون O
. O

ئەوانەی O
دوای O
ئەو O
رێککەوتە O
دروستکراون O
، O
بە O
زێدەڕۆ O
دادەنرێن O
. O

لەو O
گوندانەی O
دیاریکراون O
هیچ O
زەوییەک O
تاپۆ B-MISC
ناکرێت O
. O

دیلمان B-PER
لەتیف I-PER
گوتی O
، O
ئەو O
خانووانەی O
تاپۆ B-MISC
دەکرێن O
تەنیا O
پارەی O
تاپۆی O
زەوییەکانیان O
لێ O
وەردەگیرێت O
. O

لیژنەیەک O
نرخی O
زەوییەکە O
دەخەمڵێنێت O
و O
٥ O
% O
ـی O
نرخی O
زەوییەکە O
وەردەگرێت O
. O

لە O
راگەیێندراوێکدا O
سەرۆکایەتیی B-ORG
شارەوانی I-ORG
سلێمانی I-ORG
دەڵێت O
، O
ئەوانەی O
داواکارییان O
پێشکێش O
کردووە O
بۆ O
تاپۆکردنی O
خانووەکانیان O
، O
دەبێت O
ناسنامەکانیان O
ئامادە O
بکەن O
و O
چاوەڕوانی O
تەلەفۆنی O
لیژنە B-ORG
لاوەکییەکان I-ORG
بکەن O
. O

شارەوانیی B-ORG
سلێمانی I-ORG
دەڵێت O
، O
یەکێک O
لە O
مەرجەکانی O
تاپۆکردن O
ئەوەیە O
، O
داواکار O
خاوەنی O
خانووەکە O
بێت O
. O

دوای O
ئەوەی O
یەکێتیی B-ORG
نیشتمانی I-ORG
کوردستان I-ORG
، O
پارتی B-ORG
دیموکراتی I-ORG
کوردستانی I-ORG
بە O
جێهێشتنی O
شنگال B-LOC
تۆمەتبار O
کرد O
، O
پارتی B-ORG
وەڵامی O
دایەوە O
و O
رایگەیاند O
، O
شەهید O
و O
برینداریان O
لە O
بەرگریی O
شنگالدا B-LOC
داوە O
. O

دوێنێ B-DATE
٣ـی I-DATE
ئاب I-DATE
لە O
ساڵڕۆژی O
کۆمەڵکوژکردنی B-MISC
ئێزدییەکاندا I-MISC
، O
مەکتەبی B-ORG
سیاسیی I-ORG
یەکێتی I-ORG
نیشتمانیی I-ORG
کوردستان I-ORG
لە O
راگەیێندراوێکدا O
رایگەیاند O
، O
بەهۆی O
هێرشەکەی O
داعشەوە B-ORG
هەزاران O
ئێزدی B-MISC
بوونە O
قوربانی O
و O
سەتان O
کچ O
و O
ژنی O
ئێزدی B-MISC
کران O
بە O
کۆیلە O
و O
کەنیزەک O
، O
لەم O
کارەساتەدا O
کەسوکارمان O
لە O
ئێزدیان B-MISC
لەبەردەم O
شاڵاوی O
تیرۆرستاندا O
بە O
تەنیا O
هێڵدرانەوە O
، O
راکردن O
و O
کەمتەرخەمی O
هێزی B-ORG
پارتی I-ORG
فەرمانڕەوا I-ORG
کەمترین O
دەرفەتی O
بۆ O
بەرەنگاری O
و O
پارێزگاری O
هێشتەوە O
. O

لەبەرامبەردا O
پارتی B-ORG
دیموکراتی I-ORG
کوردستان I-ORG
ئەمڕۆ B-DATE
یەکشەممە I-DATE
بە O
راگەیێندراوێک O
وەڵامی O
یەکێتی B-ORG
دایەوە O
و O
رایگەیاند O
: O
مەكتەبی B-ORG
سیاسی I-ORG
یەكێتی I-ORG
فرمێسكی O
تیمساحی O
بۆ O
كەسوكاری O
قوربانییانی O
ئەو O
كارەساتە O
رشتووە O
و O
هەوڵیداوە O
ئەو O
كارەساتە O
نیشتمانی O
و O
نەتەوەییە O
بۆ O
مەرامە O
بەرتەسكە O
سیاسی O
و O
حیزبیەكانی O
خۆی O
بقۆزێتەوە O
و O
راستییەكان O
بشێوێنێت O
. O

راگەیێندراوەکەی O
پارتی B-ORG
بەناوی O
بەشی B-ORG
رۆشنبیری I-ORG
و O
راگەیاندنی O
حیزبەکەوە O
بڵاوکراوەتەوە O
و O
تێیدا O
هاتووە O
، O
هەموو O
خەڵكی O
كوردستان B-LOC
، O
تێكۆشەر O
و O
خەباتگێڕان O
و O
هێزی B-ORG
هاوپەیمانان I-ORG
شایەتی O
ئەوەن O
، O
ئەوەی O
لە O
شنگالدا B-LOC
خوێن O
و O
قوربانی O
و O
زیانی O
دا O
پارتی B-ORG
دیموكراتی I-ORG
كوردستان I-ORG
بووە O
. O

ماوەی O
دوو O
ساڵ O
سەرۆك B-PER
بارزانی I-PER
خۆی O
لە O
بەرەكانی O
شەڕ O
مایەوە O
و O
تاوەکو O
شنگال B-LOC
ئازاد O
نەكرا O
، O
نەگەڕایەوە O
. O

جانێ B-PER
، O
کچێکی O
١٨ O
ساڵی O
ئێزیدییە B-MISC
و O
تەنیا O
یەک O
ساڵە O
لەژێر O
دەستی O
داعش B-ORG
رزگاری O
بووە O
، O
لە O
باوەشی O
وێنەی O
باوکی O
هەیە O
، O
کە O
تاوەکو O
ئێستاش O
بێسەروشوێنە O
. O

کەمپی B-LOC
هۆل I-LOC
پڕ O
بوو O
لە O
ناڕەحەتی O
بۆ O
من O
، O
بەرگەی O
ئەو O
هەموو O
ئازارەم O
نەدەگرت O
. O

کچەکەم O
هێندە O
ئەشکەنجەدراوە O
هیچی O
بیرنایەتەوە O
، O
ئێستا O
باوک O
، O
مام O
و O
باپیر O
و O
کچە O
مامی O
بێسەروشوێنن O
، O
هەموویان O
بێسەروشوێنن O
و O
ئەوە O
١٠ O
ساڵە O
ئێمە O
چاوەڕێین O
، O
تکاتان O
لێدەکەین O
دیلەکانمان O
بۆ O
بهێننەوە O
، O
رزگاریان O
بکەن O
. O

ئیناس B-PER
خەلەف I-PER
، O
ئامۆزایەکی O
جانێیە O
و O
بە O
قوڕگی O
پڕ O
لە O
گریانەوە O
گوتی O
لەنێو O
کەمپەکان B-LOC
دۆخمان O
باش O
نییە O
، O
ئێمە O
بێکەسین O
. O

بە O
ئامادەبوونی O
سەرۆک O
نێچیرڤان B-PER
بارزانی I-PER
، O
ئەمڕۆ B-DATE
رێوڕەسمی O
یادی O
١٠ O
ساڵەی O
جینۆسایدی B-MISC
ئێزیدیان I-MISC
بەڕێوەچوو O
، O
باسی O
رفێندراوە O
ئێزیدییەکان B-MISC
و O
رزگارکردنیان O
مژاری O
سەرەکیی O
رێوڕەسمەکە O
بوو O
. O

زانکۆی B-ORG
کوردستان I-ORG
یەک O
لە O
رێکخەرانی O
رێوڕەسمەکە O
بوو O
، O
کە O
بۆ O
ئەمساڵ O
زیاتر O
لە O
١٠ O
کورسیی O
خوێندنی O
باڵای O
لە O
بوارە O
جیاوازەکان O
وەک O
زەماڵەی O
خوێندن O
و O
بێ O
بەرامبەر O
، O
دەبەخشێتە O
خوێندکارانی O
ئێزدی B-MISC
. O

داعش B-ORG
لە O
ساڵی B-DATE
٢٠١٤ـدا I-DATE
٦ O
هەزار B-MISC
و O
٤١٧ O
ئێزیدی B-MISC
رفاندبوو O
، O
تاوەکو O
ئێستا O
٣ O
هەزار B-MISC
و O
٥٧٩ O
ئێزدی B-MISC
رزگارکراون O
و O
، O
٢٥٩٦ O
کەسیش O
بێسەروشوێن O
ماونەتەوە O
. O

لە O
٢٠١٤ـدا O
٥٥٠ O
هەزار B-MISC
ئێزدی B-MISC
لە O
عێراقدا B-LOC
دەژیان O
، O
بەڵام O
ئێستا O
بەپێی O
داتاکان O
١٩٠ O
هەزار B-MISC
ئێزدی B-MISC
لە O
شار B-LOC
و O
شارۆچکە B-LOC
جیاوازەکانی O
هەرێمی B-LOC
کوردستاندا I-LOC
دەژین O
، O
کە O
بەشی O
هەرە O
زۆریان O
ئاوارەن O
و O
لەنێو O
١٩ O
کەمپدا B-LOC
نیشتەجێن O
، O
رۆژ O
بە O
رۆژ O
ژمارەی O
ئەو O
ئێزدییانەی B-MISC
کۆچ O
دەکەن O
زیاتر O
دەبێت O
، O
هۆکارەکانیش O
زۆرن O
، O
بەڵام O
یەک O
لە O
هۆکارە O
سەرەکییەکان O
، O
ئاسایی O
نەبوونەوەی O
دۆخی O
ئەمنی O
ناوچەکانی O
خۆیان O
، O
نەگەڕانەوەیانە O
بۆ O
سەر O
زێد O
و O
ماڵ O
و O
حاڵیان O
. O

لە O
دەیەم O
ساڵیادی O
کۆمەڵکوژیی B-MISC
کوردانی I-MISC
ئێزدیدا I-MISC
، O
یەکێتیی B-ORG
ئەورووپا I-ORG
داوا O
لە O
حکومەتەکانی O
هەرێمی B-LOC
کوردستان I-LOC
و O
عێراق B-LOC
دەکات O
، O
رێککەوتنی O
شنگال B-LOC
جێبەجێ O
بکەن O
. O

فەرمانگەی B-ORG
کاروباری I-ORG
دەرەوە I-ORG
و I-ORG
سیاسەتی I-ORG
ئاساییشی I-ORG
یەکێتیی I-ORG
ئەورووپا I-ORG
، O
ئەمڕۆ B-DATE
لە O
راگەیێندراوێکدا O
گوتی O
خەڵکی O
ئێزدی B-MISC
لە O
عێراق B-LOC
هێشتا O
رووبەڕووی O
زەحمەتیی O
گەورە O
دەبنەوە O
، O
لەوانەش O
ئەو O
بەربەستانەی O
کە O
رێگری O
لە O
ئاوارەکان O
دەکەن O
بگەڕێنەوە O
ماڵەکانیان O
، O
بە O
دیاریکراوی O
لە O
شنگال B-LOC
و O
نیگەرانی O
ئەمنی O
و O
کەمیی O
خزمەتگوزارییە O
کۆمەڵایەتییە O
سەرەتاییەکانن O
. O